# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
# 
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2009-11-13 15:19-0500\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: local.py:19 settings.py:108
msgid "German"
msgstr "德文"

#: local.py:20 settings.py:109
msgid "English"
msgstr "英文"

#: local.py:21 settings.py:110
#, fuzzy
msgid "Danish"
msgstr "英文"

#: local.py:22 settings.py:111
msgid "Finnish"
msgstr ""

#: local.py:23 settings.py:113
msgid "Spanish"
msgstr ""

#: local.py:24 settings.py:112
msgid "Italian"
msgstr ""

#: settings.py:151
msgid "account/"
msgstr "帳號"

#: settings.py:151
msgid "signin/"
msgstr "登入"

#: api/list.html:4 api/templates/api/list.html:5
msgid "Bookworm API title list"
msgstr ""

#: api/templates/api_help.html:3 library/templates/auth/profile.html:3
msgid "Profile and preferences for"
msgstr "個人資料以及喜愛"

#: api/templates/api_help.html:9
#, fuzzy
msgid "About the Bookworm API"
msgstr "關於Bookworm"

#: api/templates/api_help.html:13
#, python-format
msgid ""
"The Bookworm API (or Application Programming Interface) allows users and "
"developers to access many of the features of Bookworm from other "
"applications.\n"
"Using the API, a developer can add, download, and list the EPUB content over "
"HTTP in a user's <a href=\"%(library)s\">Library</a>. This page describes "
"the API in fairly\n"
"low-level detail. This (rather dry) description is intented only for "
"developers.\n"
msgstr ""

#: api/templates/api_help.html:18
#, fuzzy
msgid "Authorization"
msgstr "限制"

#: api/templates/api_help.html:21
#, python-format
msgid ""
"\n"
"You need to <a href=\"%(signupurl)s\">sign up</a> for Bookworm before using "
"the API, as access is\n"
"limited to existing users. \n"
msgstr ""

#: api/templates/api_help.html:26
#, python-format
msgid ""
"\n"
"After logging in, visit your <a href=\"%(profile)s\">Profile</a> to find\n"
"your <code>api_key</code>. This <code>api_key</code> is a required parameter "
"for all API requests \n"
"and each request will be authorized against the <code>api_key</code>.\n"
msgstr ""

#: api/templates/api_help.html:32
msgid ""
"\n"
"Keep your API key private, like a password. Your API key will change if you "
"update your password.\n"
msgstr ""

#: api/templates/api_help.html:36
msgid ""
"\n"
"The API is only available over HTTPS.\n"
msgstr ""

#: api/templates/api_help.html:41
#, fuzzy
msgid "Library listing"
msgstr "圖書館"

#: api/templates/api_help.html:44
#, python-format
msgid ""
"An API client may request the list of titles in their <a href=\"%(library)s"
"\">Library</a> using an authorized <code>HTTP GET</code>.\n"
"The results will be returned as an XHTML page that includes every title in "
"one ordered list. Each list item will include a\n"
"hyperlink to a <em>document address</em>, the <em>Title</em>, <em>Author(s)</"
"em>, and <em>Date added</em>. \n"
"The list will be ordered by <em>Date added</em>. The list will not be "
"paginated. Here's a sample: "
msgstr ""

#: api/templates/api_help.html:124
#, python-format
msgid ""
"\n"
"The listing like the above is available via an authorized <code>HTTP GET</"
"code> from <a href=\"%(api_documents)s\">%(api_documents)s</a>.\n"
msgstr ""

#: api/templates/api_help.html:129
#, fuzzy
msgid "Adding titles to your Library"
msgstr "加入個人圖書館的日期"

#: api/templates/api_help.html:132
#, python-format
msgid ""
"\n"
"A new title in EPUB format may be added to your <a href=\"%(library)s"
"\">Library</a>  using an authorized <code>HTTP POST</code> using either of "
"two techniques:\n"
"directly via EPUB upload or indirectly by EPUB URL reference.\n"
msgstr ""

#: api/templates/api_help.html:138
#, python-format
msgid ""
"\n"
"If using direct EPUB upload, the API user will POST a file's contents as "
"<code>multipart/form-data</code> using the \n"
"parameter <code>epub_data</code> for the EPUB bytes to <a href=\"%"
"(api_documents)s\">%(api_documents)s</a> (remember\n"
"your <code>api_key</code> too).  Here's an example of this using <code>curl</"
"code>:\n"
msgstr ""

#: api/templates/api_help.html:163
#, python-format
msgid ""
"\n"
"If you'd prefer to add a new ePub by URL reference, POST a request to <a "
"href=\"%(api_documents)s\">%(api_documents)s</a> \n"
"with an <code>epub_url</code> parameter that references an externally-hosted "
"ePub document available\n"
"by unauthenticated <code>HTTP GET</code>. The Bookworm server will initiate "
"a request for this ePub document and\n"
"proceed as normal (maybe).\n"
msgstr ""

#: api/templates/api_help.html:172
#, python-format
msgid ""
"\n"
"If either upload technique described above succeeds and the new ePub content "
"is accepted by the Bookworm server, an <code>HTTP 201 Created</code> "
"response \n"
"(probably following some <code>HTTP 100 Continue</code>s) will be\n"
"returned and the <code>Content-Location</code> header will reference the "
"<em>document address</em> (write that down). The newly-uploaded title will\n"
"now be available in the user's <a href=\"%(library)s\">Library</a> .\n"
msgstr ""

#: api/templates/api_help.html:181
#, python-format
msgid ""
"Neither method for adding new ePubs checks to see if the user already seems\n"
"to have this title in their <a href=\"%(library)s\">Library</a> . API "
"clients should check the contents of the user's <a href=\"#librarylisting"
"\">Library listing</a>  before adding\n"
"new titles.\n"
msgstr ""

#: api/templates/api_help.html:186
#, fuzzy
msgid "Downloading ePub content from your Library"
msgstr "加入個人圖書館的日期"

#: api/templates/api_help.html:189
#, python-format
msgid ""
"\n"
"API users will be able to download complete ePub documents from the user's "
"<a href=\"%(library)s\">Library</a> by\n"
"<em>document address</em>. An authorized <code>HTTP GET</code> of a "
"<em>document address</em> will return the complete content as "
"<code>application/epub+zip</code>.\n"
msgstr ""

#: django_authopenid/forms.py:70 django_authopenid/views.py:108
msgid "i-names are not supported"
msgstr "尚未支援i-names "

#: django_authopenid/forms.py:78 django_authopenid/forms.py:141
#, python-format
msgid "next url \"%s\" is invalid"
msgstr "無法辨別下一位址\"%s\""

#: django_authopenid/forms.py:108 django_authopenid/forms.py:164
#: django_authopenid/forms.py:205
msgid ""
"Usernames can only contain                     letters, numbers and "
"underscores"
msgstr "使用者名稱只能包含字母、數字以及底線"

#: django_authopenid/forms.py:115
msgid "There is no account with this username."
msgstr "此使用者名稱尚未申請帳號"

#: django_authopenid/forms.py:127 django_authopenid/forms.py:225
msgid ""
"Please enter a correct                     username and password. Note that "
"both fields are                     case-sensitive."
msgstr "請輸入正確使用者名稱及密碼。請注意字母大小寫。"

#: django_authopenid/forms.py:131 django_authopenid/forms.py:229
msgid "This account is inactive."
msgstr "此帳號已暫停使用。"

#: django_authopenid/forms.py:172
msgid "This username is already                 taken. Please choose another."
msgstr "此使用者名稱已經有人使用。請選另一個。"

#: django_authopenid/forms.py:182
msgid ""
"This email is already                 registered in our database. Please "
"choose another."
msgstr "此電子郵件已經有人註冊。請選擇另一個。"

#: django_authopenid/forms.py:212
msgid ""
"This username doesn't exist.                         Please choose another."
msgstr "此使用者名稱不存在。請選擇另一個。"

#: django_authopenid/forms.py:316
msgid ""
"Old password is wrong.                     Please enter a valid password."
msgstr "舊密碼錯誤。請輸入有效密碼。"

#: django_authopenid/forms.py:328
msgid "new passwords do not match each other"
msgstr "新密碼輸入不符合。"

#: django_authopenid/forms.py:404
msgid "Incorrect username."
msgstr "使用者名稱錯誤。"

#: django_authopenid/views.py:114
msgid "The password or OpenID was invalid"
msgstr "密碼或OpenID"

#: django_authopenid/views.py:437
msgid "Welcome"
msgstr "歡迎"

#: django_authopenid/views.py:528
msgid "Password changed."
msgstr "密碼變更"

#: django_authopenid/views.py:561 django_authopenid/views.py:604
msgid "Email changed."
msgstr "電子郵件變更"

#: django_authopenid/views.py:592
msgid "No OpenID was found in our database"
msgstr "資料庫搜尋無此OpenID"

#: django_authopenid/views.py:596 django_authopenid/views.py:759
msgid "This OpenID isn't associated with the current logged-in user"
msgstr "此OpenID尚未聯結目前登入的使用者"

#: django_authopenid/views.py:680
msgid "This OpenID is already associated with another account."
msgstr "此OpenID已聯結另一帳號。"

#: django_authopenid/views.py:685
msgid "This OpenID is now associated with your account."
msgstr "此OpenID正聯結你的帳號。"

#: django_authopenid/views.py:752
msgid "This OpenID isn't associated in the system."
msgstr "此OpenID尚未聯結此系統。"

#: django_authopenid/views.py:761
msgid "Account deleted."
msgstr "帳號刪除。"

#: django_authopenid/views.py:801
msgid "Request for a new password"
msgstr "要求一新密碼"

#: django_authopenid/views.py:814
msgid "A new password has been sent to your email"
msgstr "新密碼已傳送至你的電子信箱"

#: django_authopenid/views.py:844
#, python-format
msgid ""
"Can not change password. Confirmation key '%s'                isn't "
"registered."
msgstr "無法變更密碼。確認碼'%s'尚未註冊。"

#: django_authopenid/views.py:853
msgid "Cannot change password, as this user doesn't exist in the database."
msgstr "無法變更密碼，因為此使用者尚未存在於資料庫中。"

#: django_authopenid/views.py:861
#, python-format
msgid "Password changed for %s. You could now sign in"
msgstr "密碼變更為%s。現在可登入。"

#: library/models.py:123
msgid "Untitled"
msgstr "無標題"

#: library/models.py:683 library/models.py:685 library/models.py:688
msgid ""
"There was a problem related to the encoding of one of the documents in your "
"ePub. All ePub documents must be in UTF-8."
msgstr ""

#: library/models.py:1232
msgid "book title"
msgstr "書名"

#: library/models.py:1233
msgid "first author"
msgstr "第一作者"

#: library/models.py:1234
msgid "date added to your library"
msgstr "加入個人圖書館的日期"

#: library/views.py:93
msgid "ascending"
msgstr "由小而大"

#: library/views.py:93
msgid "descending"
msgstr "由大而小"

#: library/views.py:94
msgid "alphabetically"
msgstr "按字母順序排列"

#: library/views.py:94
msgid "by date value"
msgstr "按日期排列"

#: library/views.py:133
msgid "There was a problem reading the metadata for this document."
msgstr "讀此文件元資料時發生問題。"

#: library/views.py:190
msgid ""
"\n"
"This book contained content that Bookworm couldn't read.  You may need to "
"check with the \n"
"publisher that this is a valid ePub book that contains either XHTML or "
"DTBook-formatted\n"
"content."
msgstr ""
"\n"
"\n"
"此書包含Bookworm無法讀取的內容。你可能需要與出版商確認是否為ePub書籍，或是含"
"有XHTML或DTBook格式內容。\n"

#: library/views.py:335
msgid "Your profile has been updated."
msgstr "基本料已更新。"

#: library/views.py:352 library/views.py:360
msgid "There was a problem with your request to delete this profile."
msgstr "要求刪除基本資料時發生問題。"

#: library/views.py:489
msgid ""
"The file you uploaded was not recognized as an ePub archive and could not be "
"added to your library."
msgstr "你上載的檔案ePub無法辨識，且無法加入你的個人圖書館。"

#: library/views.py:497
msgid ""
"We detected a problem with your ebook that is most likely related to it "
"being too big to display safely in a web browser. This can happen with very "
"large images, or with extremely long chapters. Please check with the "
"publisher that the book has been formatted correctly.  Very large pages "
"would require a lot of scrolling and load very slowly, so they are not "
"allowed to be added to Bookworm."
msgstr ""
"我們偵測到你的電子書出現問題，可能檔案過大無法於網路瀏覽器上安全顯示。此情況"
"可發生於圖像太大，或是章節太長。請與出版社確認此書是否正確格式化。篇幅很多可"
"能會需要上下移動以及下載很慢，所以無法加入Bookworm。"

#: library/views.py:502
msgid ""
"It appears that you've uploaded a book which contains DRM (Digital Rights "
"Management).  This is a restriction that is meant to prevent illegal copying "
"but also prevents legitimate owners from reading their ebooks wherever they "
"like. You will probably need to use Adobe Digital Editions to read this "
"ebook, but consider contacting the publisher or bookseller to ask them about "
"releasing DRM-free ebooks."
msgstr ""
"顯示你上載含有DRM(數位版權管理)的書。此為防止非法盜版的規定，也防止合法擁有者"
"隨時可閱讀他們的書。你將可能需要使用Adobe數位編輯閱讀此書，但是可考慮聯繫出版"
"社或書商關於開放不需DRM的電子書。"

#: library/views.py:525
#, fuzzy
msgid ""
"<p class='bw-upload-message'>The file you uploaded looks like an ePub "
"archive, but it has some problems that prevented it from being loaded.  This "
"may be a bug in Bookworm, or it may be a problem with the way the ePub file "
"was created. The complete error message is:</p>"
msgstr ""
"你上載的檔案似乎為一ePub檔案，但是出現一些問題導致無法上載。可能是Bookworm裡"
"的程式錯誤，或是ePub建立此檔案的型式有問題。完整的錯誤訊息為：<p "
"style='color:black;font-weight:normal'>%s</p>"

#: library/views.py:526
#, python-format
msgid "<p class='bw-upload-errors'>%s</p>"
msgstr ""

#: library/views.py:535
#, fuzzy
msgid ""
"<p>(epubcheck thinks this file is valid, so this may be a Bookworm error)</p>"
msgstr "<p>(epub確認認為此檔案是有效的，所以這可能是Bookworm產生錯誤)</p>"

#: library/views.py:539
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"<p class='bw-upload-message'><a href='http://code.google.com/p/"
"epubcheck/'>epubcheck</a> agrees that this is not a valid ePub file, so you "
"should check with the publisher or content creator. It returned <strong "
"id='bw-num-errors'>%d</strong> error(s):</p>"
msgstr ""
"python-格式<p><a href='http://code.google.com/p/epubcheck/'>epubcheck</a>同意"
"此為無效之ePub檔案，所以你應該與出版商或內容作者確認。回復：<pre "
"style='color:black;font-weight:normal'>%s</pre></p>"

#: library/views.py:567
msgid "The address you provided does not point to an ePub book"
msgstr ""

#: library/templates/about.html:3 library/templates/about.html.py:5
#: library/templates/includes/about.html:5
msgid "About Bookworm"
msgstr "關於Bookworm"

#: library/templates/about.html:12
msgid "Features"
msgstr "特色"

#: library/templates/about.html:14
msgid "Read your e-books from anywhere in the world"
msgstr "從世界每個角落閱讀你的電子書"

#: library/templates/about.html:15
msgid "Usable on a computer or smartphone such as the iPhone"
msgstr "使用電腦或智慧型電話，如iPhone"

#: library/templates/about.html:16
msgid "Download to Stanza or your Sony Reader"
msgstr "下載至Stanza或是你的新力電子書"

#: library/templates/about.html:19
msgid "Technical details"
msgstr "技術性細項"

#: library/templates/about.html:22
msgid "Faithfully renders all levels of HTML"
msgstr "正確放置HTML各層級"

#: library/templates/about.html:23
msgid "Automatically-generated TOC based on document metadata"
msgstr "元資料自動化產生TOC"

#: library/templates/about.html:24
msgid "Supports all levels of the CSS specification available to your browser"
msgstr "支援CSS規格的各種層級可用於你的瀏覽器"

#: library/templates/about.html:25
msgid "Inline image support: PNG, JPG, GIF"
msgstr "頁面上圖像支援：PNG, JPG, GIF"

#: library/templates/about.html:26
msgid "SVG image support"
msgstr "SVG圖像支援"

#: library/templates/about.html:32
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"For questions or problems with Bookworm, please contact <a href=\"mailto:%"
"(ADMIN_EMAIL)s\">%(ADMIN_EMAIL)s</a>"
msgstr ""
"\n"
"有任何關於Bookworm的問題，請聯繫<a href=\"mailto:%(ADMIN_EMAIL)s\">%"
"(ADMIN_EMAIL)s</a> \n"

#: library/templates/about.html:36
#, fuzzy
msgid ""
"For more information about Threepress, please visit our <a href=\"http://"
"threepress.org/about/\">About</a> page."
msgstr ""
"\n"
" 更多關於Threepress訊息，請至我們的網址<a href=\"http://threepress.org/about/"
"\">About</a> 頁面。\n"

#: library/templates/about.html:44
msgid ""
"<strong>Bookworm</strong> is an experimental platform for storing and "
"reading ePub-format books online."
msgstr "<strong>Bookworm</strong>是提供線上儲存閱讀ePub-格式書籍的實驗平台。"

#: library/templates/about.html:47
msgid "How do I use Bookworm?"
msgstr "如何使用Bookworm?"

#: library/templates/about.html:49 library/templates/about.html.py:92
msgid "What is ePub?"
msgstr "何謂ePub?"

#: library/templates/about.html:51
msgid "Does it work on a mobile phone?"
msgstr "適用於手機嗎？"

#: library/templates/about.html:53
msgid "Where can I get ePub books?"
msgstr "從何獲得ePub書籍?"

#: library/templates/about.html:55
msgid "I'm having a problem"
msgstr "我有問題"

#: library/templates/about.html:57
msgid "I'm a publisher"
msgstr "我是出版商"

#: library/templates/about.html:59
msgid "What about other formats?"
msgstr "其他格式如何?"

#: library/templates/about.html:61
msgid "Can I share my ePubs?"
msgstr "可以分享我的ePubs嗎?"

#: library/templates/about.html:63
msgid "Are my books safe?"
msgstr "我的書籍安全性夠嗎?"

#: library/templates/about.html:65 library/templates/about.html.py:194
msgid "Who is responsible for Bookworm?"
msgstr "Bookworm由誰負責?"

#: library/templates/about.html:69
msgid "How does it work?  What do I download?"
msgstr "如何使用?我可以下載什麼?"

#: library/templates/about.html:71
msgid ""
"The great thing about Bookworm is there's nothing to download!  Here's how "
"it works:"
msgstr "最棒的就是Bookworm什麼都不用下載!如何使用:"

#: library/templates/about.html:75
msgid "Create a Bookworm account and log in"
msgstr "建立一Bookworm帳號，然後登入"

#: library/templates/about.html:76
msgid "Upload an ePub book"
msgstr "上載一ePub書籍"

#: library/templates/about.html:77
msgid "Start reading by just clicking on the book title in your library!"
msgstr "點選個人圖書館中的書名，就可閱讀!"

#: library/templates/about.html:82
#, fuzzy
msgid ""
"Because your books are stored on the Bookworm site, you can read them from "
"any web browser\n"
"    and on most mobile web devices, anywhere in the world!  We're working on "
"ways for you to read your\n"
"    book content on your mobile phone even when you aren't connected to the "
"internet."
msgstr ""
"\n"
"因為你的書都儲存在Bookworm網站，你可以透過任網路瀏覽器閱讀書籍，或是透過行動"
"電話網路裝置，在世界任一個角落都可閱讀!我們正想辦法讓你即使行動電話裝置不上線"
"也能閱讀書籍內容\n"

#: library/templates/about.html:88
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"<a href=\"%(toururl)s\">Take the tour</a> to see an example of Bookworm in "
"action."
msgstr ""
"\n"
" <a href=\"%(toururl)s\">瀏覽</a>看一下Bookworm操作範例。 \n"

#: library/templates/about.html:94
#, fuzzy
msgid ""
"ePub is the open ebook standard developed by the <a\n"
"    href=\"http://www.idpf.org/\">International Digital Publishing\n"
"    Forum</a> (<acronym>IDPF</acronym>).  It is based on a number of\n"
"    other open standards including XHTML, making ePub books ideally suited "
"to\n"
"    be read on web browsers. "
msgstr ""
"\n"
" ePub是一開放電子書平台，由<a\n"
"href=\"http://www.idpf.org/\">國際數位出版\n"
"Forum</a>(<acronym>IDPF</acronym>)開發。基本上是如XHTML的一些開放平台\n"
"，使得電子書理想化的適合於在瀏覽器上閱讀。 \n"

#: library/templates/about.html:101
#, fuzzy
msgid ""
"ePub books can be read on your home computer (using Bookworm, Adobe Digital "
"Editions or Stanza), \n"
"    on your iPhone (using Bookworm or Stanza) and on the Sony Reader"
msgstr ""
"\n"
" ePub書籍可於家用電腦閱讀(使用Bookworm, Adobe 數位編輯或是Stanza),或在你的"
"iPhone(使用Bookworm或Stanza)，或是在你的新力電子書中閱讀亦可。\n"

#: library/templates/about.html:104 library/templates/includes/about.html:8
msgid "More about ePub"
msgstr "更多ePub訊息"

#: library/templates/about.html:107
msgid "Can I use Bookworm on my mobile device?"
msgstr "我可以在行動電話裝置上使用Bookworm嗎？"

#: library/templates/about.html:109
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"<a href=\"%(toururl)s#step3\"><img src=\"/static/images/screenshots/iphone."
"png\" alt=\"Bookworm on the iPhone\" class=\"bw-screenshot-page\" align="
"\"right\" style=\"margin-bottom:10px\" width=\"100\"/></a>\n"
"    Absolutely!  A special version of the site optimized for mobile devices "
"(especially \n"
"    the iPhone) is available at <a href=\"%(mobilehost)s\">%(mobilehost)s</"
"a>.\n"
"    Bookworm has also been tested on the Blackberry, Opera Mobile, Skyfire "
"and the Kindle's Whispernet service."
msgstr ""
"\n"
" <a href=\"%(toururl)s}#step3\"><img src=\"/static/images/screenshots/iphone."
"png\" alt=\"Bookworm on the iPhone\"class=\"bw-screenshot-page\"align=\"right"
"\"style=\"margin-bottom:10px\"width=\"100\"/></a> 當然!有一特別版本的網址適用"
"於行動電話裝置(特別是iPhone)可在<a href=\"http://%(mobilehost)s/\">http://%"
"(mobilehost)s/</a> 取得。Bookworm也一直在藍莓機，Opera手機以及Kindle's "
"Whispernet 服務網中做測試。\n"

#: library/templates/about.html:115
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"In addition to reading material directly on Bookworm, iPhone users can "
"export their\n"
"    Bookworm books to <a href=\"http://www.lexcycle.com/\">Stanza</a>.   For "
"more\n"
"    information, see the <a href=\"%(toururl)s#step4\">tour</a>."
msgstr ""
"\n"
" 除了直接於Bookworm上閱讀之外，iPhone使用者可以傳輸Bookworm書籍到<a href="
"\"http://www.lexcycle.com/\">Stanza</a>。更多訊息，請看<a href=\"%(toururl)"
"s#step4\">tour</a>。\n"

#: library/templates/about.html:120
msgid "Where can I get ePubs?"
msgstr "哪裡可取得ePub?"

#: library/templates/about.html:122
#, fuzzy
msgid ""
"As of March 2009, many publishers are getting on board with\n"
"    ePub. O'Reilly, Penguin, Harper-Collins and Random House have all "
"released titles in the format.\n"
"    An updated list of ePub bookstores can be found at <a href=\"http://www."
"epubbooks.com/\">epubbooks.com</a>."
msgstr ""
"\n"
" 截至2009年3月，許多出版商開始加入ePub。O'Reilly, Penguin, Harper-Collins "
"and Random House都在格式中顯示開放書名。最新的ePub書局清單，可在<a href="
"\"http://www.epubbooks.com/\">epubbooks.com</a>找到。"

#: library/templates/about.html:127
msgid "I'm not able to read this ePub book I uploaded"
msgstr "我無法閱讀此下載的ePub書籍。"

#: library/templates/about.html:129
#, fuzzy
msgid ""
"There may be a problem with the e-book (many publishers are still\n"
"    learning how to create them), or there may be a bug in Bookworm.\n"
"    If you encounter an error while uploading or reading a book, the\n"
"    Bookworm developers are automatically notified and will fix the\n"
"    problem if possible."
msgstr ""
"\n"
"可能是e-book電子書本身的問題(因許多出版商仍正在學習如何建立這些電子書，或者是"
"電腦程式錯誤。如果下載或閱讀時發生錯誤，Bookworm研發者會自動注意到錯誤，如果"
"可以也會修復此錯誤。"

#: library/templates/about.html:136
#, fuzzy
msgid ""
"It may also be that you've uploaded a book that includes Digital\n"
"    Rights Management (DRM).  Bookworm does not support DRM'ed books.\n"
"    Check the website where you purchased the book for information on\n"
"    how to read it (and complain to the publisher that you can't read\n"
"    your books where you'd like!)"
msgstr ""
"\n"
"也可能是因為下載的書籍包含數位版權管理(DRM)。Bookworm不支援DRM的書籍。請至你"
"購買此書的網站確認如何使用閱讀此書(以及訴求你無法在任何你想閱讀地方進行閱"
"讀。)\n"

#: library/templates/about.html:144
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"Please also see the <a href=\"%(helpurl)s\">Help</a> page for more\n"
"    tips on troubleshooting Bookworm."
msgstr ""
"\n"
" 請看<a href=\"%(helpurl)s\">Help</a> 在Bookworm問題解決頁面有更多相關的訊"
"息。\n"

#: library/templates/about.html:148
msgid "I'm a publisher and I have questions or feature requests"
msgstr "我是出版商，且我有問題或要求新功能。"

#: library/templates/about.html:150
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"Threepress is a publisher-serving corporation with many years of experience "
"in building\n"
"    products in the industry.  We would be happy to discuss the ePub format, "
"getting your books\n"
"    into ePub and even extending Bookworm with custom features for your "
"publications.  Please\n"
"    contact <a href=\"mailto:%(ADMIN_EMAIL)s\">%(ADMIN_EMAIL)s</a>\n"
"    and we'll get back to you right away."
msgstr ""
"\n"
" Threepress是一個出版商服務公司，且對於在出版界發表新產品有多年經驗。我們會很"
"樂意討論ePub格式，以讓你的書籍能加入ePub，甚至擴展Bookworm的特色以適用你的出"
"版刊物。請聯絡<a href=\"mailto:%(ADMIN_EMAIL)s\">bookworm@threepress.org</"
"a>，我們會立即回覆你。\n"

#: library/templates/about.html:157
msgid ""
"Will other book formats be supported, such as PDF or mobi? What about DRM "
"ebooks?"
msgstr "有支援如PDF或mobi的其他格式書籍嗎？版權版權管理(DRM)的典子書呢？"

#: library/templates/about.html:159
#, fuzzy
msgid ""
"Bookworm is meant to push adoption of the open ePub format and there are no "
"plans to \n"
"    support closed formats like mobi or those with limited flexibility like "
"PDF.  "
msgstr ""
"\n"
" Bookworm欲使讓開放的ePub格式獲得接受，而且沒有其他計畫支援closed格式，如"
"mobi；或是一些彈性有限的格式，如PDF。\n"

#: library/templates/about.html:163
#, fuzzy
msgid ""
"DRM (digital rights management) has been shown to be detrimental to "
"technology adoption,\n"
"    does not significantly prevent piracy, and provides a terrible user "
"experience.\n"
"    Bookworm will never support DRM'ed ebooks that require special software "
"to unlock.\n"
"    Instead we encourage publishers to explore forms of \"soft\" DRM (such "
"as watermarking digital books with the name of the purchaser)."
msgstr ""
"\n"
" DRM(數位版權管理)顯示為不利於讓科技接受，沒有顯著的預防隱私，且造成使用者使"
"用上的不愉快經驗。Bookworm永遠不會支持需要特別軟體才能解鎖的DRM電子書。取而代"
"之的，我們鼓勵出版商開發DRM\"soft\"格式，(像有購買者姓名的浮水印數位電子"
"書)。\n"

#: library/templates/about.html:170
#, fuzzy
msgid ""
"Is it possible to share my books with other Bookworm users, or link to one "
"of my books?"
msgstr ""
"\n"
"可以與Bookworm的使用者分享我的書，或是連結至我其中之一的書嗎？\n"

#: library/templates/about.html:174
#, fuzzy
msgid ""
"There is limited support for sharing on Bookworm.  Books that are in the "
"public domain,\n"
"    books uploaded by their own authors, or publishers who authorize books "
"to be public\n"
"    can all make Bookworm books accessible to the larger internet."
msgstr ""
"\n"
" 在Bookworm分享有一些支援上的限制。但是書籍在公開範圍、作者自行上載、或是出版"
"商授權公開，都可以使Bookworm的書籍能在線上取得。\n"

#: library/templates/about.html:179
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"Public books are in a very early beta stage.  To request that a book be made "
"public, please contact <a href=\"mailto:%(ADMIN_EMAIL)s\">%(ADMIN_EMAIL)s</"
"a> for more information."
msgstr ""
"\n"
" 公開書籍還是初始階段。若欲請求書籍公開，請聯繫<a href=\"mailto:%"
"(ADMIN_EMAIL)s\">%(ADMIN_EMAIL)s</a>獲得更多相關訊息。\n"

#: library/templates/about.html:182
msgid " Are my books securely stored and backed up?"
msgstr "我的書籍儲存、備份安全嗎？"

#: library/templates/about.html:185
msgid ""
"\n"
"    Although books are backed up, Bookworm is not a commercial product\n"
"    and has limited financial and legal resources.\n"
"    No guarantees are provided for the security of your books or the "
"reliability of the service.\n"
"    Store copies of all your books on your own computers.\n"
msgstr ""
"\n"
" 雖然書籍會備份，但是Bookworm並非商業性產品，且只有有限的財務支援和合法管道。"
"所以，無法保證你的書籍的安全性，或是服務的信賴度。請在你的電腦上也自行儲存備"
"份。\n"

#: library/templates/about.html:196
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"\n"
"    Bookworm software is free and available for download under the\n"
"    terms of the BSD license from the <a\n"
"    href=\"http://threepress.org/tools/\">tools page</a>. It\n"
"    is a product of <a\n"
"    href=\"http://threepress.org/\">Threepress</a>, a venue for\n"
"    experimenting with open source publishing software, and was written\n"
"    by <a href=\"http://threepress.org/about/\">Liza Daly</a>\n"
"    with contributions from <a href=\"http://kfahlgren.com/blog\">Keith\n"
"    Fahlgren</a> and others.  Hosting is provided by <a href=\"%(hostingurl)s"
"\">%(hosting)s</a>.\n"
msgstr ""
"\n"
" Bookworm軟體免費，可從<a href=\"http://threepress.org/tools/\">工具頁面</"
"a>BSD執照條款下進行下載。這是<a href=\"http://threepress.org/\">Threepress</"
"a>的產品，是公開出版資源軟體實驗的地方，由<a href=\"http://threepress.org/"
"about/\">Liza Daly</a>撰寫，並由<a href=\"http://kfahlgren.com/blog"
"\">Keith \n"
" Fahlgren</a>貢獻。主機由<a href=\"http://oreilly.com/\">O'Reilly Media</a>提"
"供。\n"

#: library/templates/about.html:210
msgid ""
"\n"
"Bookworm has been made possible by many individuals who have helped with\n"
"  testing and supported the project throughout:\n"
"  "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" Bookworm透過許多個人的測試及支援，使此計畫成為可能。\n"

#: library/templates/about.html:216
msgid ""
"\n"
"      Andrew Savikas and the rest of the <a\n"
"      href=\"http://toc.oreilly.com/\">Tools of Change</a> team at O'Reilly "
"Media\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" Andrew Savikas和<a\n"
"href=\"http://toc.oreilly.com/\">Tools of Change</a> 在O'Reilly 媒體的團"
"隊。\n"

#: library/templates/about.html:230
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    For problems and feature requests, visit  <a href=\"%(custserv)s\">%"
"(custservname)s</a> or the\n"
"    <a href=\"http://code.google.com/p/threepress/issues/list\">open source "
"issue tracker</a>.\n"
msgstr ""

#: library/templates/base.html:12
msgid "Search your library"
msgstr "搜尋你的個人圖書館"

#: library/templates/base.html:16
msgid "search"
msgstr "搜尋"

#: library/templates/ebooktesting.html:7 library/templates/ebooktesting.html:8
msgid "Testing your ePubs with Bookworm"
msgstr "用Bookworm測試你的ePub。"

#: library/templates/ebooktesting.html:8 library/templates/epub.html:8
msgid "For publishers"
msgstr "提供給出版商"

#: library/templates/ebooktesting.html:19
msgid ""
"\n"
"    Bookworm isn't just for readers.  Publishers can use it to test their "
"ePub files\n"
"    before distributing them, and to experiment with advanced features such "
"as\n"
"    stylesheets and SVG.    \n"
"    "
msgstr ""
"\n"
" Bookworm不只是提供閱讀者使用。出版商可以在配銷之前用來測試他們ePub的檔案，以"
"及實驗其他更新的功能，如樣式表以及SVG。\n"
" "

#: library/templates/ebooktesting.html:26
msgid "Validate <!-- trans: the ePub against the spec -->"
msgstr "確認"

#: library/templates/ebooktesting.html:28
msgid "Checklist <!-- trans: of things to check when producing an ePub -->"
msgstr "確認清單"

#: library/templates/ebooktesting.html:30
msgid "Security"
msgstr "安全性"

#: library/templates/ebooktesting.html:33
msgid "Be sure that your ePubs are correct"
msgstr "請確認你的ePub正確"

#: library/templates/ebooktesting.html:35
msgid ""
"\n"
"    <strong>Verify that your ePub is valid</strong>. Many tools creating "
"ePubs\n"
"    do not create them with all of the required attributes and files.\n"
"    Some ePub readers are very loose in what they accept, so checking your\n"
"    ePub in Adobe Digital Editions is not sufficient to be certain that "
"your\n"
"    ebook will be readable everywhere.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
" <strong>確認你的ePub有效性</strong>。許多工具建立ePub不是使用所有要求的屬性"
"資料或檔案。一些ePub讀者對他們接受的東西很不注意，所以確認你的Adibe數位版本"
"ePub，是否能充分確定在任何地方皆可讓你閱讀電子書。\n"
" "

#: library/templates/ebooktesting.html:43
msgid "Validating with EpubCheck <!-- trans: do not translate epubcheck -->"
msgstr "EpubCheck確認中"

#: library/templates/ebooktesting.html:45
msgid ""
"\n"
"    While developers can download and install their own copy of Adobe's <a "
"href=\"http://code.google.com/p/epubcheck/\">epubcheck</a>\n"
"    tool, it may be easier to use Threepress's web-based <a href=\"http://"
"www.threepress.org/document/epub-validate/\">ePub validator</a>.\n"
"    It uses epubcheck but wraps it in a convenient web form upload.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 當研發者可下載和安裝Adobe的<a href=\"http://code.google.com/p/epubcheck/"
"\">epubcheck</a> 工具時，可能使用Threepress的網站<a href=\"http://www."
"threepress.org/document/epub-validate/\">ePub validator</a>較容易。其使用"
"ePubcheck確認，但是用一便利的形式網站上載連結。\n"

#: library/templates/ebooktesting.html:52
msgid ""
"\n"
"    Although Bookworm will accept many kinds of ePubs which are not "
"strictly\n"
"    valid, it is always best to test them first.  Valid ePubs are much more "
"likely\n"
"    to work consistently with new ereaders that are developed in the "
"future.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 雖然Bookworm將接受確認不嚴格的各種ePub，但是最好還是先進行測試。確認ePub就像"
"與未來可能出現的電子書閱讀者們不斷的互動一樣。\n"

#: library/templates/ebooktesting.html:58
msgid "How to test ePubs with Bookworm"
msgstr "如何用Bookworm測試ePub?"

#: library/templates/ebooktesting.html:62
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    Like any other user, all you need to do to test ePubs with Bookworm\n"
"    is to <a href=\"%(signupurl)s\">sign up</a> and\n"
"    <a href=\"%(toururl)s#step1\">add a book</a>.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 像其他使用者，你只需要用Bookworm進行測試，<a href=\"%(signupurl)s\">登入</"
"a> 然後 <a href=\"%(toururl)s#step1\">加入一本書</a>。 \n"

#: library/templates/ebooktesting.html:69
msgid ""
"\n"
"  \n"
"    Once your book has been added, click around and make sure it looks\n"
"    right. Here are some additional testing tips:\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 一旦加入你的書，任一點選，以確認書籍沒有問題。這裡有一些另外測試的訣竅： \n"

#: library/templates/ebooktesting.html:77
msgid "Testing checklist"
msgstr "測試確認清單"

#: library/templates/ebooktesting.html:79
msgid ""
"\n"
"    <strong>Is the metadata correct?</strong> You can view a book's\n"
"    metadata on the <strong>Book information</strong> page available\n"
"    from the table of contents of any book. \n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" <strong>元資料正確嗎？ </strong> 你可以從任何書的目錄裡<strong>書籍資訊</"
"strong> 頁面，檢閱一本書的元資料。 \n"

#: library/templates/ebooktesting.html:86
msgid ""
"\n"
"      <strong>Is the copyright information in the metadata present and \n"
"      accurate?</strong>  Readers need to know if the book has full "
"copyright\n"
"      protection, is public domain, or is released with limited rights "
"reserved\n"
"      via Creative Commons.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
" \n"
" <strong> 版權資訊在元資料中有出現以及準確嗎？</strong>讀者們需要知道此書是否"
"有完整版權保護、是否為公開範圍，或是透過Creative Commons而有限度版權保留的出"
"版。\n"
" "

#: library/templates/ebooktesting.html:94
msgid ""
"\n"
"      <strong>Is the table of contents correct and in the right order?</"
"strong>\n"
"      Bookworm uses the <code>playOrder</code> attribute of the NCX file\n"
"      and the ordering of the items in the TOC.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" <strong>目錄正確嗎？順序正確嗎？</strong>Bookworm使用NCX資料特性"
"<code>playOrder</code> ，以及在TOC中的順序表示。\n"

#: library/templates/ebooktesting.html:101
msgid ""
"\n"
"      <strong>Are all images appearing?</strong> \n"
"      Bookworm can accommodate a wide\n"
"      variety of link forms, from images linked directly from the TOC to\n"
"      those found in anchor tags within content. The images <em>must</em> "
"be \n"
"      listed in the OPF file to appear in Bookworm, as directed by the ePub "
"specification.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" <strong>所有圖像皆出現嗎?</strong>Bookworm可以適用於廣泛不同的連結形式，可直"
"接從TOC圖像連接到內容的anchor tags。圖像<em>必須</em>列於OPF檔案以顯示在"
"Bookworm上，而直接照ePub規格。如ePub規格指示。 \n"

#: library/templates/ebooktesting.html:111
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"      <strong>Are all special or foreign characters displaying correctly?</"
"strong>\n"
"      ePub books complying with the specification must be encoded with\n"
"      either UTF-8 or UTF-16, but Bookworm supports only UTF-8.  "
"(Bidirectional text is supported\n"
"           but you will need to include that directive in the CSS.)\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" <strong>所有特別的或外文的字體皆顯示正確嗎?</strong>ePub書籍遵從的規格必須編"
"碼為 UIF-8或UTF-16，但是Bookworm只支援UTF-16編碼。(支援反方向文字，但是你將需"
"要在CSS中包含這個指令。)\n"

#: library/templates/ebooktesting.html:121
msgid "Are ePub files on Bookworm secure?"
msgstr "所有在Bookworm的ePub資料皆安全嗎？"

#: library/templates/ebooktesting.html:123
msgid ""
"\n"
"    Although Bookworm is designed to prevent file sharing and\n"
"    accidental release of books into the \"wild,\" we accept no\n"
"    liability for software failure which may result in an ebook \n"
"    becoming publicly viewable. \n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 雖然Bookworm設計來預防檔案分享，且預防書籍意外公開到\"wild，\"但是，我們無義"
"務負責因軟體問題而導致電子書 被公開檢閱的責任。\n"

#: library/templates/ebooktesting.html:131
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"\n"
"    However, Threepress can arrange for a private version of Bookworm\n"
"    to be set up for large-scale testing or especially-sensitive\n"
"    material. Contact <a\n"
"    href=\"mailto:%(ADMIN_EMAIL)s\">%(ADMIN_EMAIL)s</a>\n"
"    for more details.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 然而，Threepress可以安排Bookworm專用版本來建立大規模的測試，或是針對特別機密"
"的資料。請聯絡<a href=\"mailto:%(ADMIN_EMAIL)s\">bookworm@threepress.org</a>"
"以獲得更多細節。\n"

#: library/templates/epub.html:7 library/templates/epub.html.py:8
msgid "Bookworm and the ePub standard"
msgstr "Bookworm和ePUB標準"

#: library/templates/epub.html:12
msgid "About ePub"
msgstr "關於ePub"

#: library/templates/epub.html:14
msgid ""
"\n"
"      ePub is an open format of the The International Digital Publishing "
"Forum (IDPF).\n"
"      It is based on XML and XHTML, re-using existing standards for \n"
"      digital books.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" ePub是一種國際數位出版論壇的開放格式。基本上是XML和XHTML格式，讓數位書籍再利"
"用現行的標準。\n"

#: library/templates/epub.html:21
msgid ""
"\n"
"      The technical details and specification are available from <a href="
"\"http://openebook.org/\">http://openebook.org/</a>.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 技術性細節和規格可於<a href=\"http://openebook.org/\">http://openebook.org/"
"</a>取得。\n"

#: library/templates/epub.html:26
msgid ""
"\n"
"      There's a lot of good, up-to-date information about where to buy "
"ePubs\n"
"      and which devices and software support it at <a href=\"http://www."
"epubbooks.com/\">ePub Books</a>.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
" 在<a href=\"http://www.epubbooks.com/\">ePub Books</a>有很多關於何處購買、以"
"及有何種裝置和軟體支援ePub 的有利且最新的訊息。\n"
" "

#: library/templates/epub.html:32
msgid ""
"\n"
"      Public domain <a href=\"http://www.threepress.org/epub/logos\">ePub "
"logos</a> are available from threepress.org.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
" 公開範圍 <a href=\"http://www.threepress.org/epub/logos\">ePub logos</a> 可"
"在threepress.org取得。\n"
" "

#: library/templates/epub.html:37
msgid "Table of contents"
msgstr "目錄"

#: library/templates/epub.html:39 library/templates/epub.html.py:79
msgid "XHTML support"
msgstr "支援XHTML"

#: library/templates/epub.html:40
msgid "NCX Table of Contents"
msgstr "NCX目錄"

#: library/templates/epub.html:41
msgid "Conformance <!-- trans: to the specification -->"
msgstr "規格相符"

#: library/templates/epub.html:42 library/templates/epub.html.py:167
msgid "Images and graphics"
msgstr "圖像和圖示"

#: library/templates/epub.html:44 library/templates/epub.html.py:200
msgid "Fonts"
msgstr "字型"

#: library/templates/epub.html:45
msgid "Invalid ePub handling"
msgstr "錯誤ePub處理"

#: library/templates/epub.html:46 library/templates/epub.html.py:232
msgid "Limitations"
msgstr "限制"

#: library/templates/epub.html:47 library/templates/epub.html.py:254
#, fuzzy
msgid "Other open-source ePub"
msgstr "更多開放資源ePub軟體"

#: library/templates/epub.html:55
msgid ""
"\n"
"\n"
"      This page is meant for developers, publishers and ebook\n"
"      enthusiasts who are interested in the\n"
"      ePub standard and how Bookworm uses it.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 此頁面是提供給研發者、出版商和對有興趣了解ePub標準使用和Bookworm如何使用的電"
"子書愛好者。\n"

#: library/templates/epub.html:63
msgid "Tutorial"
msgstr "使用說明"

#: library/templates/epub.html:65
msgid ""
"\n"
"      A complete tutorial on using the ePub format is available from IBM "
"DeveloperWorks: <a href=\"http://www.ibm.com/developerworks/edu/x-dw-x-"
"epubtut.html\">Build a digital book with EPUB</a>.\n"
"      Examples from Bookworm are included.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" ePub格式完整使用說明可在 IBM DeveloperWorks: <a href=\"http://www.ibm.com/"
"developerworks/edu/x-dw-x-epubtut.html\">用EPUB建立一本電子書</a>取得。"
"Bookworm會包含範例。\n"

#: library/templates/epub.html:71
msgid ""
"\n"
"      A comprehensive list of ePub resource was written by Keith Fahlgren at "
"O'Reilly Media: <a href=\"http://labs.oreilly.com/2009/03/epub-resources-and-"
"guides.html\">ePub Resources and Guides</a>.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" ePub資源易懂清單由Keith Fahlgren撰寫於O'Reilly 媒體: <a href=\"http://labs."
"oreilly.com/2009/03/epub-resources-and-guides.html\">ePub 資源和指南</a>。\n"

#: library/templates/epub.html:81
msgid ""
"\n"
"      Because the most common content format for ePub is XHTML, ePub and the "
"web browser\n"
"      are a natural fit.  \n"
"      This allows Bookworm to support advanced layout and markup\n"
"      that standalone reading software often does not, including:\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 因為ePub最常使用的內容格式是XHTML，ePub和網路瀏覽器能自然結合，這使得"
"Bookworms能支援其他閱讀軟體所不支援的更新版面和markup 功能, 包含：\n"

#: library/templates/epub.html:89
msgid "Tables <!-- trans: HTML tables --> "
msgstr "HTML一覽表 "

#: library/templates/epub.html:90
msgid "Lists <!-- trans: HTML lists -->"
msgstr "HTML清單"

#: library/templates/epub.html:91
msgid "Fixed-width fonts"
msgstr "固定字型寬"

#: library/templates/epub.html:94
msgid ""
"\n"
"      These features are especially important in non-fiction works\n"
"      such as technical titles or scientific papers.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 這些功能特別在非小說類中應用，像技術性標題或是科學性學術論文。\n"

#: library/templates/epub.html:100
msgid "Cascading Style Sheets (CSS) and JavaScript"
msgstr "串接式樣式表(CSS)以及 JavaScript"

#: library/templates/epub.html:102
msgid ""
"\n"
"      Bookworm will render any CSS stylesheets that are packaged with an "
"ebook.  In order to prevent \n"
"      interference with Bookworm's native CSS, an ePub's included "
"stylesheets are slightly modified\n"
"      to restrict their effects to the book's content area. \n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" Bookworm會給予任何附加於電子書的CSS串接式樣式表。為了避免與Bookworm原有的CSS"
"相互干擾，ePub包含的樣式表有些微作修正，以限制影響書籍內容的情況。\n"

#: library/templates/epub.html:109
msgid ""
"\n"
"      Any external JavaScript files that might be bundled with the ePub are "
"<em>not</em> loaded,\n"
"      and any &lt;script&gt; tags embedded in the content are removed.  This "
"is a security feature\n"
"      to prevent malicious scripts from being uploaded to the site.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
" 任何可能結合ePub的外部JavaScript檔案，<em>不</em>被下載， 且任何&lt;"
"script&gt;嵌進內容的標籤都被移除。這是安全性功能，以避免惡意的scripts 上載至"
"此網站。"

#: library/templates/epub.html:116
msgid ""
"\n"
"      Bookworm includes its own stylesheets specially-formatted for the "
"printed page.\n"
"      Try using your browser's \"Print Preview\" feature while reading an "
"ePub\n"
"      to see how it would appear when printed.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
" Bookworm包含特別給列印頁面格式的樣式表。當你在ePub閱讀時，嘗試使用你的瀏覽器"
"\"列印預覽\"功能，看看列印頁面顯示的。\n"
" "

#: library/templates/epub.html:123
msgid "Table of Contents"
msgstr "目錄"

#: library/templates/epub.html:126
msgid ""
"\n"
"      The table of contents metadata contain chunks at levels other than \n"
"      the chapter. It might\n"
"      also include chunks at the \"part\" or sub-chapter level, \n"
"      organized into a nested hierarchy.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
" 元資料目錄包含不只是章節式的大組合。可能也包含部分\"part\"或分章節的組合，組"
"織成一巢式層次。\n"
" "

#: library/templates/epub.html:134
msgid ""
"\n"
"      Bookworm will expand nested items in the Table of Contents \n"
"      when the user moves through them.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 當使用者使用嵌套項目，Bookworm會在其目錄中擴展這些項目。\n"

#: library/templates/epub.html:140
msgid ""
"\n"
"      When multiple sub-sections exist, a small arrow will appear next\n"
"      to the sub-section that is being read.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"\n"
"當多重分節存在時，會有一小箭頭出現正在被閱讀的章節旁。\n"

#: library/templates/epub.html:146
msgid "Reading system conformance"
msgstr "閱讀系統一致性"

#: library/templates/epub.html:148
msgid ""
"\n"
"      In accordance with the ePub specification, Bookworm will ‘open’\n"
"      the ePub to the first item in the NCX file with the attribute\n"
"      <code>linear</code> set to ‘yes’  Counterintuitively,\n"
"      this may mean that in some titles\n"
"      the default page for the ePub will not be the first item in the\n"
"      NCX file.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 為符合ePub的規格，Bookworm會 ‘open’在NCX檔案中依其屬性，開啟ePub為第一個項"
"目 <code>linear</code> 設定為 ‘yes’  反直覺地,可能在一些NCX檔案中，ePub預設頁"
"面可能不會是第一個項目。\n"

#: library/templates/epub.html:158
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"      Bookworm is not yet a truly conforming reading system;\n"
"      see the <a href=\"http://code.google.com/p/threepress/issues/list"
"\">issues</a>\n"
"      page for the status on several bugs related to ePub conformance\n"
"      issues.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
" Bookworm並非完全確認的閱讀系統；請看<a href=\"http://code.google.com/p/"
"threepress/issues/list\">issues</a>，此頁有關於執行ePub時，相關的程式錯誤情"
"況。\n"

#: library/templates/epub.html:170
msgid ""
"\n"
"      As a browser-based application, \n"
"      Bookworm supports illustrations and photos in all the \n"
"      formats that ePub does: <em>JPEG</em>, <em>GIF</em>\n"
"      and <em>PNG</em>.  Scalable Vector Graphics (<em>SVG</em>) if\n"
"      images are handled by linking to an external SVG file,\n"
"      as many browsers do not have inline-SVG support via the\n"
"      <code>&lt;img&gt;</code> tag.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 因瀏覽器應用程式為主，Bookworm支援所有ePub支援的圖示和圖片：<em>JPEG</em>, "
"<em>GIF</em>以及 <em>PNG</em>。Scalable Vector Graphics (<em>SVG</em>) 如果圖"
"片是由外部SVG檔案連結處理，如同許多瀏覽器透過<code>&lt;img&gt;</code> 標籤而"
"沒有inline-SVG支援。\n"

#: library/templates/epub.html:183
msgid ""
"\n"
"      The OPS specification indicates that valid ePubs may \n"
"      contain content in either XHTML or <a href=\"http://wiki.mobileread."
"com/wiki/DTBook\">DTBook</a>.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"OPS規格指出有效ePubs可能含有XHTML或是<a href=\"http://wiki.mobileread.com/"
"wiki/DTBook\">DTBook</a>。\n"

#: library/templates/epub.html:189
msgid ""
"\n"
"      Bookworm supports DTBook-formatted ePubs by automatically converting\n"
"      their content to XHTML.  This is done using XSLT derived from the <a "
"href=\"http://daisymfc.sourceforge.net/\">DAISY pipeline</a>.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" Bookworm支援DTBook-formatted ePubs自動轉換內容為XHTML。使用由<a href="
"\"http://daisymfc.sourceforge.net/\">DAISY pipeline</a>。衍生的XSLT來完成。\n"

#: library/templates/epub.html:195
msgid ""
"\n"
"        You can always get back to the original DTBook content by "
"downloading the ePub from any book page.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 你可以藉由從任一書籍頁面下載來回復原始DTBook內容。\n"

#: library/templates/epub.html:202
msgid ""
"\n"
"      Bookworm will support any font declarations made using CSS 1 or CSS "
"2.\n"
"      In theory it could support embedded fonts as defined by CSS 3 if the "
"browser\n"
"      does, but this has not been tested (samples welcome!).\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" Bookworm 將支援任何使用CSS 1 或CSS 2的規格。理論上，如果瀏覽器支援，那亦可支"
"援CSS3的嵌入式字型，但是此方法尚未經過測試(samples welcome!)。\n"

#: library/templates/epub.html:209
msgid "How Bookworm treats invalid ePub"
msgstr "Bookworm如何處理無效ePub"

#: library/templates/epub.html:211
msgid ""
"\n"
"      One of the design goals of Bookworm is that it should\n"
"      render ePub documents which do not completely follow\n"
"      the specification.  However, there are many cases in which\n"
"      it will not be able to correctly parse all the parts\n"
"      of the file and will reject it.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" Bookwormg設計目標之一，應接納未完整遵循規格的ePub文件。但是，有許多情況下，"
"Bookworm無法正確分析檔案的所有部分，且會拒絕此檔案。\n"

#: library/templates/epub.html:220
msgid ""
"\n"
"      Any ePub book which is found to be seriously malformed\n"
"      will be automatically handed off to the \n"
"      <a href=\"http://www.threepress.org/document/epub-validate/"
"\">threepress.org epubcheck service</a>.\n"
"      The results from <a\n"
"href=\"http://code.google.com/p/epubcheck/\">epubcheck</a> are reported to "
"the user who is uploading\n"
"      the book.\n"
"      It is hoped that the messages from Bookworm and epubcheck \n"
"      will clearly identify the problem with the ePub file.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 任何發現有嚴重形式不符合的ePub書籍，將會自動被<a href=\"http://www."
"threepress.org/document/epub-validate/\">threepress.org epubcheck service</a>"
"關閉。從<a href=\"http://code.google.com/p/epubcheck/\">epubcheck</a>的結果，"
"會回報給上載此書的使用者。\n"
" 希望從Bookworm或ePub來的訊息能正確指出檔案有誤之處。\n"

#: library/templates/epub.html:234
msgid ""
"\n"
"      Obviously, Bookworm is limited by the features available in \n"
"      the user's browser.  It is recommended\n"
"      to be used with recent versions of Firefox, Safari or Chrome,\n"
"      however Internet Explorer 6 and 7 are also supported.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 明顯地，使用者瀏覽器的可利用特點會限制Bookwrom。雖然有支援Internet Explorer "
"6 以及7，但是，建議使用最新Firefox, Safari或Chrome版本。\n"

#: library/templates/epub.html:242
msgid ""
"\n"
"      Some extremely long-form ebooks, such as single 'page' comics\n"
"      or unbroken novel-length texts, are not appropriate for web-based "
"reading.\n"
"      Document authors are advised to break up long texts into\n"
"      individual XHTML files if at all appropriate.  \n"
"      This is especially important\n"
"      when creating ePub documents for mobile devices, which often\n"
"      have problems with large file sizes. (The Sony Reader cannot read "
"XHTML files\n"
"      larger than 300Kb in size, for example.)\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 一些極長格式的電子書，如：單頁漫畫或持續長篇小說似的文字，不適合以網頁為基礎"
"的閱讀。如果適當，建議文件作者將長文字分開為個別的XHTML檔案。特別重要的是，當"
"從手機裝置建立ePub檔案時；因為通常發生的情況是檔案太大。(例如：新力電子書無法"
"讀取超過300Kb的XHTML檔案。)\n"

#: library/templates/epub.html:255
msgid ""
"There are other open-source readers available that support the ePub format. "
"The most actively developed is <a href=\"http://www.fbreader.org\">FBReader</"
"a>, which is compatible with Windows desktop, Linux (and devices which run "
"it, such as Zaurus and Nokia tablets) and, unofficially, iLiad.  A complete "
"list of open-source ePub tools can be found in the <a href=\"http://labs."
"oreilly.com/2009/03/epub-resources-and-guides.html\">O'Reilly Labs ePub "
"Resources and Guides</a> article."
msgstr ""

#: library/templates/help.html:3 library/templates/help.html.py:5
msgid "Help using Bookworm"
msgstr "協助使用Bookworm"

#: library/templates/help.html:28
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"\n"
"    Confused about what to do, or having problems?  Check this list for "
"common issues,\n"
"    or visit <a href=\"%(custserv)s\">%(custservname)s</a> for help.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 困惑不知如何做，或是遇到問題？查詢常見問題表單，或是電郵<a href=\"mailto:%"
"(ADMIN_EMAIL)s\">%(ADMIN_EMAIL)s</a>尋求協助。\n"

#: library/templates/help.html:34
msgid "Problems adding a book?"
msgstr "增加書籍有問題？"

#: library/templates/help.html:36 library/templates/help.html.py:132
msgid "Can I use Bookworm with my e-reader?"
msgstr "可以使用我的電子閱讀器使用Bookworm嗎？"

#: library/templates/help.html:38
msgid "Do I need an OpenID to use Bookworm?"
msgstr "我需要一個OpenID來使用Bookworm嗎？"

#: library/templates/help.html:40 library/templates/help.html.py:223
msgid "Can I upload all my files at once or access Bookworm without a browser?"
msgstr ""

#: library/templates/help.html:42
msgid "More questions"
msgstr "更多問題"

#: library/templates/help.html:46
msgid "What do I do first? <!-- trans: to use Bookworm -->"
msgstr "首先我該如何做以使用Bookworm？"

#: library/templates/help.html:49
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    The easiest way to get acquainted with Bookworm is to <a href=\"%"
"(toururl)s\">take the tour</a>. \n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 最容易熟悉使用Bookworm的方法，就是瀏覽<a href=\"%(toururl)s\">take the "
"tour</a>。\n"

#: library/templates/help.html:55
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    For more information, try reading the <a href=\"%(abouturl)s\">About</a> "
"page for some background on the goals and strengths of Bookworm.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 更多訊息，請閱讀<a href=\"%(abouturl)s\">About</a>頁面，以了解Bookworm的優點"
"和目標的相關資料。\n"

#: library/templates/help.html:61
msgid "I'm having problems adding a book"
msgstr "增加書籍發生問題"

#: library/templates/help.html:63
msgid "Here are some common things to check"
msgstr "需確認的一般事項"

#: library/templates/help.html:65
msgid "Is the book in ‘ePub’ format?"
msgstr "此書是&lsquo；ePub&rsquo；格式？"

#: library/templates/help.html:67
msgid ""
"\n"
"    Bookworm only accepts ePub books.  You'll know an ebook is in ePub "
"format\n"
"    if its name ends in <strong>.epub</strong>.  If it doesn't, it's "
"probably \n"
"    a PDF or some other kind of ebook.  Check the website where you got the "
"book\n"
"    for help on what software to use when reading it.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" Bookworm只接受ePub書籍。如果書名結尾是<strong>.epub</strong>，那你會知道此書"
"籍是ePub格式。如果不是，那可能是PDF或其他格式的電子書。請到獲取本書的網站，詢"
"問閱讀此書時該使用何種軟體。\n"

#: library/templates/help.html:74
msgid "Did Bookworm tell you there was a problem with the book?"
msgstr "Bookworm有告知你此書籍有問題嗎？"

#: library/templates/help.html:76
msgid "You might get an error message like this when you add a book"
msgstr "當你增加書籍時，可能會出現像這樣的錯誤訊息"

#: library/templates/help.html:80
msgid "click to enlarge "
msgstr "點選以加入"

#: library/templates/help.html:83
msgid ""
"\n"
"    The ePub format is still  new, and not all ePub books are made \n"
"    quite right.  Bookworm tries to accept a wide variety of ePubs, but\n"
"    sometimes it can't handle ebooks that are too unusual.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" ePub格式仍是新型，且並非所有ePub書籍都格式設定正確。Bookworm嘗試接受ePub的廣"
"泛多樣性，但是有時會無法處理罕有的電子書。\n"

#: library/templates/help.html:91
msgid ""
"\n"
"    On the other hand, Bookworm is also new and still has bugs.  When your\n"
"    book was uploaded into Bookworm and a problem was detected, Bookworm "
"contacted\n"
"    an <a href=\"http://www.threepress.org/document/epub-validate/\">ePub "
"validation system</a>,\n"
"    which uses a program called ‘epubcheck’ by Adobe.  \n"
"    Bookworm will tell you if epubcheck also thought there was a problem "
"with the ebook.\n"
"    If they both agree, it's likely that the publisher didn't make the ePub "
"correctly.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 另一方面，Bookworm是新產品且仍會出現程式錯誤。當你的書上載至Bookwrom且偵測到"
"問題時，Bookworm聯繫<a href=\"http://www.threepress.org/document/epub-"
"validate/\">ePub validation system</a>，其使用一程式稱做‘epubcheck’透過"
"Adobe。如果ePubcheck檢測也認為此書有問題，那Bookwrom將會告知你。如果兩者皆同"
"意此書有問題，那有可能是出版商未將ePub設定正確。\n"

#: library/templates/help.html:101
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"\n"
"    Whenever an ePub book fails to get added to the library, the Bookworm\n"
"    developer is notified.  If a bug in Bookworm is found, it's usually "
"fixed in a few days,\n"
"    so check back or email <a href=\"mailto:%(ADMIN_EMAIL)s\">%(ADMIN_EMAIL)"
"s</a>\n"
"    for a status.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 無論何時ePub書籍上載到圖書館失敗時，Bookworm研發者皆會收到通知。如果發現是程"
"式錯誤，通常數日後就會修復。所以可確認或電郵<a href=\"mailto:%(ADMIN_EMAIL)s"
"\">%(ADMIN_EMAIL)s</a> 來查詢修復進度。\n"

#: library/templates/help.html:108
msgid "Does the book contain DRM (Digital Rights Management)?"
msgstr "此書包含DRM(數位版權管理)嗎？"

#: library/templates/help.html:110
msgid ""
"\n"
"    Some ePub books have restrictions that prevent them from being read on \n"
"    unauthorized devices.  Bookworm does not support any kind of DRM and\n"
"    the developers feel it is not a sufficient piracy deterrent to warrent\n"
"    limiting where you can read.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 一些ePub的書會有些限制，使得無法透過未經授權的裝置而閱讀。Bookworm並不支援所"
"有型式的DRM(數位版權管理)，而且研發者認為這沒有足夠盜版嚇阻的功能，卻限制你任"
"何地方皆可閱讀的方便性。\n"

#: library/templates/help.html:118
msgid ""
"\n"
"    Consult the bookstore where you purchased the book or the publisher "
"about\n"
"    which software you should use to read your book.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 諮詢購書的書局或是出版商，應該使用何種軟體來閱讀你的電子書。\n"

#: library/templates/help.html:123
msgid "Is the ebook very large, or contain large images?"
msgstr "是否電子書檔案太大或是含有大圖像？"

#: library/templates/help.html:125
msgid ""
"\n"
"    Some ebooks are too large to be safely stored and viewed in Bookworm.\n"
"    Excessively-large books will be rejected.  An ePub is consider too large "
"if it is \n"
"    over 30 megabytes in size.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 有些電子書檔案太大以致無法安全的儲存，且無法在Bookworm裡閱讀。 檔案過大的電"
"子書會被拒絕。如果大小超過30MB(百萬位元組),將會被視為過大檔案。\n"

#: library/templates/help.html:134
msgid ""
"\n"
"    Yes, if your e-reader can open ePub books.  In each case you will need "
"to\n"
"    download your ebook to your computer and then add it to one of these\n"
"    applications, or use the mobile version of Bookworm with a device\n"
"    that is online.  \n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 是的，如果你的電子書可以開啟ePub書籍。在每一種情況下，你將需要下載電子書到你"
"的電腦，然後加入其中一種應用程式，或是使用一種線上Bookworm手機行動裝置版"
"本。\n"

#: library/templates/help.html:142
msgid ""
"\n"
"      The number of e-readers out there\n"
"      changes all the time, but as of March 2009:\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 市面上電子閱讀器總是在改變，但是截至2009年3月為止：\n"

#: library/templates/help.html:150
msgid "Device <!-- trans: e-reading device, should be short -->"
msgstr "電子閱讀裝置"

#: library/templates/help.html:151
msgid "Supports ePub? <!-- trans: Should be short phrase -->"
msgstr "支援ePub嗎?"

#: library/templates/help.html:152
msgid "How-to <!-- trans: How to use Bookworm with this e-reader --> "
msgstr "如何使用電子閱讀器"

#: library/templates/help.html:157
msgid "iPod Touch"
msgstr "iPod觸控"

#: library/templates/help.html:158 library/templates/help.html.py:163
#: library/templates/help.html:174 library/templates/help.html.py:184
#: library/templates/help.html:189
msgid "Yes"
msgstr "確認"

#: library/templates/help.html:159
msgid "Use <!-- trans: Use this software program -->"
msgstr "使用此軟體"

#: library/templates/help.html:165
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"\n"
"          Use the mobile web version of Bookworm when online.\n"
"          Point your phone at <a href=\"%(mobilehost)s\">%(mobilehost)s</"
"a>.\n"
"          For offline reading, export directly from Bookworm to Stanza. <a "
"href=\"http://www.lexcycle.com/faq/how_to_get_books_onto_stanza_iphone"
"\">More hints on this</a>.\n"
"          "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 在線上時，使用Bookworm手機網路版本。將手機連結至<a href=\"http://m.bookworm."
"oreilly.com\">%(mobilehost)s</a>。離線時，直接從Bookworm輸出至Stanza。<a "
"href=\"http://www.lexcycle.com/faq/how_to_get_books_onto_stanza_iphone\">更多"
"提示在此</a>。\n"

#: library/templates/help.html:173
msgid "Other web-enabled phone"
msgstr "其他網路電話"

#: library/templates/help.html:176
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"\n"
"          Use the mobile web version of Bookworm when online.\n"
"          Point your phone at <a href=\"%(mobilehost)s\">%(mobilehost)s</"
"a>.\n"
"          "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 上線時，使用Bookwrom手機網路版本。將手機連結至<a href=\"http://m.bookworm."
"oreilly.com\">%(mobilehost)s</a>。\n"

#: library/templates/help.html:185 library/templates/public.html:22
msgid "or"
msgstr "或是"

#: library/templates/help.html:194
msgid "Indirectly <!-- trans: can be used with this device only partially -->"
msgstr "部分使用此裝置"

#: library/templates/help.html:196
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"\n"
"          The Kindle cannot read ePub files yet, but you can use\n"
"          Bookworm's mobile version over the Kindle's Whispernet by pointing "
"its\n"
"          web browser at <a href=\"%(mobilehost)s\">%(mobilehost)s</a>.\n"
"          "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" Kindle尚不能讀ePub檔案，但是，你可以由連結網路瀏覽器至<a href=\"http://m."
"bookworm.oreilly.com\">%(mobilehost)s</a> ,經由Kindle的Whispernet來使用"
"Bookworm手機裝置。\n"

#: library/templates/help.html:209
#, python-format
msgid ""
" \n"
"    I see OpenID mentioned on the <a href=\"%(signupurl)s\">sign up</a> "
"page.\n"
"    Do I need one? \n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 我在<a href=\"%(signupurl)s\">登入</a>頁面看到OpenID 。我需要一個OpenID"
"嗎？\n"

#: library/templates/help.html:216
#, python-format
msgid ""
" \n"
"    You don't need an OpenID to use Bookworm, but we recommend setting one "
"up if you\n"
"    haven't already.  In fact, you probably already have one.  <a href=\"%"
"(openidurl)s\">Find out more about OpenID</a>.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 你不需要OpenID來使用Bookworm，但是建議如果尚未有OpenID，可以設立一個。事實"
"上，你可能已經有OpenID了。<a href=\"%(openidurl)s\">有關更多 OpenID訊息</"
"a>。\n"

#: library/templates/help.html:226
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    Yes, we implemented the <a href=\"%(api_help)s\">Bookworm API</a> to "
"help users and developers\n"
"    use Bookworm in ways we hadn't originally imagined. A savvy developer "
"can use the API to upload a number of ePubs\n"
"    at once or to download all the items in your Library. If you build "
"something with the API, please let us\n"
"    know on <a href=\"%(custserv)s\">%(custservname)s</a> \n"
"    "
msgstr ""

#: library/templates/help.html:235
msgid "I have additional questions"
msgstr "我有其他問題"

#: library/templates/help.html:238
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"      There's more information about Bookworm on the <a href=\"%(abouturl)s"
"\">About</a> page.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 更多Bookworm相關訊息在<a href=\"%(abouturl)s\">關於</a>網頁。\n"

#: library/templates/help.html:244
#, python-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"    For problems and feature requests, visit  <a href=\"%(custserv)s\">%"
"(custservname)s</a> or the\n"
"    <a href=\"http://code.google.com/p/threepress/issues/list\">open source "
"issue tracker</a>.\n"
"    "
msgstr ""

#: library/templates/index.html:7
msgid "My epub library"
msgstr "我的ePub圖書館"

#: library/templates/index.html:15 library/templates/shell.html:43
#: library/templates/shell.html.py:58 library/templates/upload.html:4
#: library/templates/upload.html.py:5
msgid "Add a book"
msgstr "增加書籍"

#: library/templates/index.html:19
msgid "Status"
msgstr "狀態"

#: library/templates/index.html:21
#, fuzzy, python-format
msgid "There is one reader "
msgid_plural "There are more than %(counter)s readers"
msgstr[0] "有一讀者\n"
msgstr[1] "有一個以上%(counter)讀者 \n"

#: library/templates/index.html:23
#, fuzzy, python-format
msgid " and only one individual book."
msgid_plural " and over %(counter)s individual books."
msgstr[0] "而且有一本預訂書籍"
msgstr[1] "而且有一本以上%(counter)預定書籍。\n"

#: library/templates/index.html:29
msgid "Edit your profile"
msgstr "編輯個人資料"

#: library/templates/index.html:43
msgid "Books in your library"
msgstr "圖書館中的書籍"

#: library/templates/index.html:47
#, python-format
msgid ""
"\n"
"      Books are listed by <em>%(order_text)s</em> in <em>%(order_direction)"
"s</em> order %(order_adverb)s.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 書籍由<em>%(order_text)s</em> 在 <em>%(order_direction)s</em> order %"
"(order_adverb)s 排列。\n"

#: library/templates/index.html:57
msgid ""
"You can re-order your books by clicking on  &quot;title&quot;, &quot;"
"author&quot; or &quot;date added&quot;."
msgstr ""
"點選&quot;title&quot;, &quot;author&quot; or &quot;date added&quot;以再次訂閱"
"書籍。"

#: library/templates/index.html:58
msgid "Clicking on the same label twice will reverse the order."
msgstr "同一標籤點選二次，即可取消訂閱。"

#: library/templates/index.html:63
#, python-format
msgid ""
"\n"
"  You've set your account to always go to the last-read chapter in \n"
"  a book (<a href=\"%(urlprofile)s\">change this</a>).\n"
"  "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 設定你的帳號開啟上次閱讀停止的章節(<a href=\"%(urlprofile)s\">變更此設定</"
"a>)。\n"

#: library/templates/index.html:70
#, python-format
msgid ""
"\n"
"  There is a setting in your <a href=\"%(urlprofile)s\">profile</a> \n"
"  to enable always going to the last-read chapter in a book when\n"
"  clicking on a book's title.\n"
"  "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 在<a href=\"%(urlprofile)s\">個人資料</a>有你的設定，當你點選書名時，會直接"
"開啟上次閱讀停止的章節。\n"

#: library/templates/index.html:81 library/templates/shell.html:6
#: library/templates/shell.html.py:36
msgid "Bookworm"
msgstr "Bookworm"

#: library/templates/index.html:83
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"A free platform for reading ePub books online. <a href='%(abouturl)s'>Learn "
"more</a>."
msgstr ""
"此為線上閱讀ePub電子書的免費平台<a href='{{ abouturl }}'>知道更多</a>。"

#: library/templates/index.html:87
msgid ""
"To add a new book, log in using your computer, or add any of these popular "
"public domain texts from\n"
"    <a href=\"http://feedbooks.com/\">Feedbooks</a>:"
msgstr ""

#: library/templates/index.html:88
msgid "Show"
msgstr ""

#: library/templates/index.html:97
msgid "Add a new ePub ebook:"
msgstr "增加一本新的ePub電子書:"

#: library/templates/index.html:99
msgid "Add your first ePub ebook:"
msgstr "加入你的第一本ePub電子書:"

#: library/templates/index.html:108
msgid "upload"
msgstr "上載"

#: library/templates/index.html:113
msgid ""
"You can also add any of these popular public domain texts from\n"
"    <a href=\"http://feedbooks.com/\">Feedbooks</a>:"
msgstr ""

#: library/templates/index.html:114
msgid "Show "
msgstr ""

#: library/templates/index.html:120
msgid ""
"Once you've gotten one of these books on your computer, you can upload them "
"to your new Bookworm account."
msgstr "一旦你在電腦裡有了這些書，那可以將書籍上載至你新的Bookworm帳號。"

#: library/templates/last-read.html:3
msgid "last read"
msgstr ""

#: library/templates/openid.html:3 library/templates/openid.html.py:5
#: library/templates/openid.html:11
#, fuzzy
msgid "About OpenID"
msgstr "你的OpenID是"

#: library/templates/openid.html:14
msgid ""
"Bookworm supports and advocates the use of OpenID, a simple way to manage "
"your usernames and passwords on the internet."
msgstr ""

#: library/templates/openid.html:18
msgid ""
"Academic publishers are encouraged to explore the use of OpenID to add "
"personalization to their products. <a href=\"http://toc.oreilly.com/2008/05/"
"what-openid-can-do-for-educati.html\">Read more</a>."
msgstr ""

#: library/templates/public.html:6
#, fuzzy
msgid "Read ePub ebooks online"
msgstr "閱讀和搜尋線上全文書籍"

#: library/templates/public.html:21
msgid "A free platform for reading ePub books online."
msgstr "線上閱讀ePub電子書免費平台"

#: library/templates/public.html:22
msgid "Learn more"
msgstr "了解更多"

#: library/templates/public.html:23
#: library/templates/auth/authopenid/signin.html:43
#: library/templates/auth/authopenid/signup.html:3
#: library/templates/auth/authopenid/signup.html:4
#: library/templates/auth/authopenid/signup.html:75
msgid "Sign up"
msgstr "註冊"

#: library/templates/public.html:27
msgid ""
"Bookworm is fabulous. Hands down, a wonderful app. I love how it integrates "
"with the iPhone for easy offline reading.&rdquo; — Customer on Get "
"Satisfaction"
msgstr ""

#: library/templates/public.html:29
msgid ""
"The perfect tool for taking your own book collection anywhere that has an "
"internet connection&rdquo; — <a href=\"http://www.jedisaber.com/ebooks/"
"Readers.asp\">ePub Reader Software reviews"
msgstr ""

#: library/templates/public.html:35
msgid "Readers"
msgstr "閱讀者"

#: library/templates/public.html:38
msgid "Read and search full-text books online"
msgstr "閱讀和搜尋線上全文書籍"

#: library/templates/public.html:39
#, fuzzy
msgid "Clutter-free reading mode"
msgstr "變更閱讀模式"

#: library/templates/public.html:41
#, python-format
msgid ""
"Download books to your <a href=\"%(helpurl)s#devices\">Sony Reader or iLiad</"
"a> "
msgstr ""

#: library/templates/public.html:44
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"<a href=\"%(toururl)s#step4\">Mobile reading</a>, online or with <a href=\"%"
"(stanzaurl)s\">Stanza</a> on the iPhone."
msgstr ""
"\n"
" 上線或是使用iPhone <a href=\"%(stanzaurl)s\">Stanza</a>。\n"

#: library/templates/public.html:46
#, python-format
msgid "Available in <a href=\"%(languageurl)s\">multiple languages</a>."
msgstr ""

#: library/templates/public.html:51
msgid "Publishers"
msgstr "出版商"

#: library/templates/public.html:53
msgid "Test your ePub ebooks"
msgstr "測試你的ePub電子書"

#: library/templates/public.html:54
msgid "Need strategy or technical help?"
msgstr "需要計畫或技術性協助嗎？"

#: library/templates/public.html:55
msgid "Ebook and ePub consulting services"
msgstr "電子書和ePbu顧務服務"

#: library/templates/public.html:57
#, fuzzy, python-format
msgid ""
" Details on the <a href=\"%(epuburl)s\">ePub format</a> \n"
"              "
msgstr "更多細節<a href=\"%(epuburl)s\">ePub格式</a> \n"

#: library/templates/public.html:64
msgid "Developers"
msgstr "研發者"

#: library/templates/public.html:66
msgid "Open-source"
msgstr "Open-source開放資源"

#: library/templates/public.html:66
msgid "BSD-licensed"
msgstr "BSD-執照"

#: library/templates/public.html:67
#, fuzzy
msgid "How to use Bookworm's API"
msgstr "如何使用Bookworm?"

#: library/templates/public.html:68
msgid "How Bookworm implements ePub"
msgstr "Bookworm如何實行ePub"

#: library/templates/public.html:69
msgid "More open-source ePub software"
msgstr "更多開放資源ePub軟體"

#: library/templates/public.html:70
msgid ""
"Follow announcements on the <a href='http://blog.threepress.org/'>Bookworm "
"blog</a>"
msgstr "遵循<a href='http://blog.threepress.org/'>Bookworm部落格</a>上的聲明。"

#: library/templates/public.html:78
#, fuzzy
msgid ""
"\n"
"              A page in Bookworm, showing the\n"
"              book's table of contents, illustrations, and text. Bookworm "
"supports CSS styles, images in JPG, GIF, PNG and SVG format,\n"
"              and full XHTML.\n"
"              "
msgstr ""
"Bookworm頁面，顯示書籍目錄，圖解和正文。Bookworm支援CSS形式，JPG、GIF、PNG的"
"圖像，以及SVG格式和完整版XHTML。"

#: library/templates/public.html:86
msgid "What is Bookworm?"
msgstr "什麼是Bookworm?"

#: library/templates/public.html:87
#, fuzzy
msgid ""
"Bookworm allows readers to add ePub books to their online library and read "
"them on their web browser or mobile device. If you have a portable device "
"that supports ePub (such as the Sony Reader or iRex iLiad), you can download "
"your books to put on your e-reader. Bookworm is specially optimized for use "
"in the iPhone aand can export directly to Stanza."
msgstr ""
"\n"
" Bookworm允許讀者加入ePub書籍到其線上圖書館，且透過其網路瀏覽器或手機裝置閱"
"讀。如果你的行動裝置支援ePub(例如，新力閱讀器或iRex iLiad)，你可以下載你的書"
"籍放到你的電子閱讀器。Bookworm特別充分利用iPhone，而且可直接輸出至Stanza。\n"

#: library/templates/public.html:88
#, fuzzy
msgid "What's an 'ePub book'?"
msgstr "上載一ePub書籍"

#: library/templates/public.html:91
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"\n"
"            ePub is an ebook format. Your ebook is in ePub format if it\n"
"            ends with <strong>.epub</strong>.  If so, you can <a href=\"%"
"(helpurl)s\">read\n"
"            that ebook on Bookworm</a>. If not, tell the book publisher to "
"start\n"
"            supporting the only free and open ebook format with strong\n"
"            industry backing.\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
" ePub是電子書的格式。如果你的電子書結尾有<strong>.epub</strong>，那麼你的電子"
"書是ePub格式。在此情況，你可以<a href=\"%(helpurl)s\">在Bookworm上閱讀此書。"
"如果不是，告知出版商開始支援唯一免費開放且強大業界支援的電子書格式。\n"

#: library/templates/public.html:99
msgid "Try Bookworm out"
msgstr "嘗試Bookworm"

#: library/templates/public.html:102
#, fuzzy, python-format
msgid "Try the one-page <a href=\"%(toururl)s\">Bookworm and ePub tour</a>."
msgstr ""
"\n"
" 參考頁面<a href=\"%(toururl)s\">瀏覽Bookworm和ePub</a>。\n"

#: library/templates/reading-mode.html:3 library/templates/reading-mode.html:5
#: library/templates/tour.html:131 library/templates/includes/about.html:10
#, fuzzy
msgid "Reading Mode"
msgstr "變更閱讀模式"

#: library/templates/reading-mode.html:22
msgid ""
"Reading Mode provides a clean user interface for reading your ebooks, "
"without the clutter and customized to your preferences"
msgstr ""

#: library/templates/reading-mode.html:28
#, fuzzy
msgid "Choose a serif or sans-serif font"
msgstr "使用sans-serif字型"

#: library/templates/reading-mode.html:29
#, fuzzy
msgid "Change the font size"
msgstr "增加字型大小"

#: library/templates/reading-mode.html:30
msgid ""
"Use keyboard shortcuts to page up or page down, or go next and previous "
"through chapters"
msgstr ""

#: library/templates/reading-mode.html:31
msgid "Enhanced mobile reading experience"
msgstr ""

#: library/templates/reading-mode.html:36
#: library/templates/reading-mode.html:39
msgid "How to turn on Reading Mode"
msgstr ""

#: library/templates/reading-mode.html:37
msgid ""
"Reading Mode can be activated by clicking on the icon displaying a stack of "
"pages. This icon will appear on any book page, in the upper right of the "
"screen."
msgstr ""

#: library/templates/reading-mode.html:41
msgid "Turning off Reading Mode"
msgstr ""

#: library/templates/reading-mode.html:43
msgid ""
"To return to the normal book display, click on the same icon as it appears "
"in the Reading Mode layout.  It will also appear in the upper right of the "
"screen."
msgstr ""

#: library/templates/reading-mode.html:45
#: library/templates/reading-mode.html:93
msgid "How to turn off Reading Mode"
msgstr ""

#: library/templates/reading-mode.html:47
#, fuzzy
msgid "Navigating Reading Mode"
msgstr "變更閱讀模式"

#: library/templates/reading-mode.html:51
msgid ""
"Reading Mode removes most of the Bookworm headers and footers and suppresses "
"the display of the table of contents.  Instead, the content is laid out in "
"the center of the screen with ample whitespace to let you focus on reading."
msgstr ""

#: library/templates/reading-mode.html:53
msgid ""
"In place of cumbersome \"next\" and \"previous\" links, Reading Mode allows "
"you to <strong>click anywhere in the right margin to turn to the next page</"
"strong>, and <strong> click anywhere in the left margin to turn to the "
"previous page</strong>."
msgstr ""

#: library/templates/reading-mode.html:55
#: library/templates/reading-mode.html:56
msgid "This control moves forward one page"
msgstr ""

#: library/templates/reading-mode.html:58
msgid ""
"Bookworm provides subtle hints on how to operate the navigation. If you "
"hover your mouse pointer over the margin areas, light-gray indicators will "
"fade in to show that you are in a clickable navigation area."
msgstr ""

#: library/templates/reading-mode.html:60
msgid "Keyboard shortcuts"
msgstr ""

#: library/templates/reading-mode.html:64
msgid "Jump down one page"
msgstr ""

#: library/templates/reading-mode.html:65
msgid "'j' or Page-Down"
msgstr ""

#: library/templates/reading-mode.html:68
msgid "Jump up one page"
msgstr ""

#: library/templates/reading-mode.html:69
msgid "'k' or Page-Up"
msgstr ""

#: library/templates/reading-mode.html:72
msgid "Go to next chapter"
msgstr ""

#: library/templates/reading-mode.html:73
msgid "'n' or click on right margin"
msgstr ""

#: library/templates/reading-mode.html:76
msgid "Go to previous chapter"
msgstr ""

#: library/templates/reading-mode.html:77
msgid "'p' or click on left margin"
msgstr ""

#: library/templates/reading-mode.html:81
#, fuzzy
msgid "Go back to your library"
msgstr "加入個人圖書館的日期"

#: library/templates/reading-mode.html:83
msgid ""
"To exit Reading Mode and return to the main library page, click on the arrow "
"at the top or bottom next to your book's title."
msgstr ""

#: library/templates/reading-mode.html:85
msgid "Exit Reading Mode and go back to library"
msgstr ""

#: library/templates/reading-mode.html:87
msgid "Bookworm will remember whether you prefer to use Reading Mode or not."
msgstr ""

#: library/templates/reading-mode.html:89
#, fuzzy
msgid "Customizations"
msgstr "限制"

#: library/templates/reading-mode.html:91
msgid ""
"Both standard mode and Reading Mode provide methods to customize the fonts "
"and font size of the ebooks.  You can use use a sans-serif or serif font, "
"and you can increase and decrease your font size. <strong>Bookworm will "
"remember your font size preferences</strong>. These preferences will "
"override whatever fonts and sizes were specified in the stylesheet that came "
"with the ePub."
msgstr ""

#: library/templates/reading-mode.html:95
msgid ""
"In order to keep the user-interface simple, Bookworm does not provide more "
"advanced font selectors such as picking a specific named font. However, it "
"will use your preferred font by default while in Reading Mode. Use your "
"browser's preferences menu to assign your favorite font as the default."
msgstr ""

#: library/templates/reading-mode.html:101
msgid "Reading Mode shown using a small font"
msgstr ""

#: library/templates/reading-mode.html:103
msgid "This page is displayed using the default font size and family."
msgstr ""

#: library/templates/reading-mode.html:107
msgid "Reading Mode shown using a larger font"
msgstr ""

#: library/templates/reading-mode.html:109
msgid "The same page after the font size is increased."
msgstr ""

#: library/templates/reading-mode.html:115
msgid "Reading Mode shown using a serif font"
msgstr ""

#: library/templates/reading-mode.html:117
msgid "You can also switch to a serif font, as shown here."
msgstr ""

#: library/templates/reading-mode.html:123
msgid "Mobile reading"
msgstr "手機閱讀"

#: library/templates/reading-mode.html:124
msgid "Font controls are available on the mobile version of Bookworm"
msgstr ""

#: library/templates/reading-mode.html:127
#, python-format
msgid ""
"There is no specific Reading Mode for the <a href=\"%(mobilehost)s\">mobile "
"version of Bookworm</a> because the mobile version is already optimized to "
"be simple.  However, some of the features of Reading Mode are also available "
"in the mobile version:"
msgstr ""

#: library/templates/reading-mode.html:130
msgid "Font size adjustment"
msgstr ""

#: library/templates/reading-mode.html:131
msgid "Font family adjustment"
msgstr ""

#: library/templates/reading-mode.html:132
msgid "Click to jump to the next page (iPhone)"
msgstr ""

#: library/templates/reading-mode.html:135
msgid "Font size controls are also available on the mobile version."
msgstr ""

#: library/templates/reading-mode.html:138
msgid ""
"When using an iPhone, you can also  <strong>click to advance the page down</"
"strong>. This is not quite the same experience as using a page-based ePub "
"viewer such as <a href=\"http://lexcycle.com/\">Stanza</a>, but it may be "
"preferable to scrolling for some people. <em>This feature should be "
"considered experimental</em>. "
msgstr ""

#: library/templates/shell.html:6
msgid "Bookworm ePub reader"
msgstr "Bookworm ePub讀者"

#: library/templates/shell.html:7
msgid ""
"Bookworm is the web-based ereader for ePub ebooks. Bookworm was developed by "
"Liza Daly at threepress.org, a project to expand the reach of open source "
"software in academic and trade publishing."
msgstr ""
"Bookworm是提供ePub電子書的網路電子閱讀器。Bookworm是由threepress.org的Liza "
"Daky研發，此為在學術和交易出版業上擴展開放資源軟體的計畫。"

#: library/templates/shell.html:37
msgid "Online ePub ebook reading"
msgstr "線上ePub電子書閱讀"

#: library/templates/shell.html:42
msgid "My books"
msgstr "我的書籍"

#: library/templates/shell.html:44
msgid "Mobile version"
msgstr "手機版本"

#: library/templates/shell.html:45
msgid "Search"
msgstr "搜尋"

#: library/templates/shell.html:48
msgid "Blog"
msgstr "部落格"

#: library/templates/shell.html:49
msgid "About <span class=\"bw-logo\">Bookworm</span>"
msgstr ""

#: library/templates/shell.html:50
msgid "About Threepress"
msgstr ""

#: library/templates/shell.html:51 library/templates/includes/about.html:7
msgid "Help"
msgstr "協助"

#: library/templates/shell.html:59
msgid "add"
msgstr "增加"

#: library/templates/shell.html:60 mobile/templates/base.html:22
msgid "help"
msgstr "協助"

#: library/templates/shell.html:67 mobile/templates/base.html:39
msgid "Library"
msgstr "圖書館"

#: library/templates/shell.html:76
msgid "Signed in as"
msgstr "登入身分"

#: library/templates/shell.html:78
msgid "edit profile"
msgstr "編輯個人資料"

#: library/templates/shell.html:80
msgid "admin"
msgstr "管理者"

#: library/templates/shell.html:82 mobile/templates/base.html:35
msgid "logout"
msgstr "登出"

#: library/templates/shell.html:84
#, fuzzy
msgid "language"
msgstr "語言"

#: library/templates/shell.html:91
#: library/templates/auth/authopenid/signin.html:4
#: library/templates/auth/authopenid/signin.html:75
msgid "Sign in"
msgstr "登入"

#: library/templates/shell.html:102
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                  From the Bookworm account of %(ruf)s &lt;%(rue)s&gt;\n"
"                "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 從Bookworm帳號%(ruf)s &lt;%(rue)s&gt; \n"

#: library/templates/shell.html:121
msgid "Privacy policy"
msgstr "隱私管理"

#: library/templates/shell.html:122
#, python-format
msgid ""
"\n"
"        Software by <a href=\"%(tpcurl)s\">Threepress Consulting Inc.</a> "
"and <a href=\"%(djpurl)s\">Django</a>\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 軟體由<a href=\"%(tpcurl)s\">Threepress Consulting Inc.</a> 以及<a href=\"%"
"(djpurl)s\">Django</a> 。\n"

#: library/templates/shell.html:127
#, python-format
msgid ""
"\n"
"\t  Licensed under the <a href=\"%(bsdlicenseurl)s\">BSD License</a>\n"
"\t"
msgstr ""
"\n"
" \t 執照在<a href=\"%(bsdlicenseurl)s\">BSD 執照</a> \n"
" \t 之下。"

#: library/templates/tour.html:3 library/templates/tour.html.py:14
msgid "Take a tour of Bookworm"
msgstr "瀏覽Bookworm"

#: library/templates/tour.html:14
msgid "About"
msgstr "關於"

#: library/templates/tour.html:22
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"    This quick tour will show you all the major features of\n"
"    Bookworm, from adding your first ebook, to reading and searching it \n"
"    on the web, and taking it on your mobile device. \n"
"    <a href=\"%(signupurl)s\">Sign up</a>\n"
"    when you're done.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
" 快速瀏覽可說明Bookworm的所有主要功能，可從加入你的第一本書到線上閱讀和搜尋，"
"再者用你的手機裝置帶著你的書走。結束後，請登入<a href=\"%(signupurl)s\">註冊"
"</a>。\n"

#: library/templates/tour.html:33 library/templates/tour.html.py:45
msgid "Step 1: Adding a book"
msgstr "步驟一：加入書籍"

#: library/templates/tour.html:35
msgid "Step 2: Reading a book"
msgstr "步驟二：閱讀書籍"

#: library/templates/tour.html:39
msgid "Step 3: Searching your library"
msgstr "步驟三：搜尋你的圖書館"

#: library/templates/tour.html:41
msgid "Step 4: Take your book on the road"
msgstr "步驟四：帶著你的書走"

#: library/templates/tour.html:51
msgid ""
"\n"
"    Select the <em>Add a book</em> link from the upper-right corner of\n"
"    every Bookworm page.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 從Bookworm每一頁面的右上角，選擇<em>加入書籍</em>連結。\n"

#: library/templates/tour.html:60
msgid ""
"\n"
"    Then click the <em>Browse</em> button. \n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 然後點選<em>瀏覽</em> 按鍵。 \n"

#: library/templates/tour.html:65
msgid ""
"\n"
"    Your computer will prompt you to \n"
"    select a file to upload.  This should be an ebook file that \n"
"    ends in <em>.epub</em>.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 你的電腦將提示你選擇一檔案上載。必須是檔案結尾<em>.epub</em>的電子書。\n"

#: library/templates/tour.html:71
msgid "Click <!-- trans: imperative verb -->"
msgstr "點選"

#: library/templates/tour.html:71 library/templates/upload.html:57
msgid "Add to my library"
msgstr "加入我的圖書館"

#: library/templates/tour.html:78
msgid "    Your book is now available!     "
msgstr "你的書現在可取得"

#: library/templates/tour.html:80
msgid ""
"From the main library screen you can view the list of books\n"
"    you've added, re-sort it by date, title or author, and delete\n"
"    unwanted books.    "
msgstr ""
"從主圖書館螢幕可看到你已經加入的書籍清單，由日期、書名或作者來分類或刪除不要"
"的書。"

#: library/templates/tour.html:86
msgid "Step 2: Reading a book    "
msgstr "步驟二：閱讀"

#: library/templates/tour.html:89
msgid "Click on the book's title from your library.    "
msgstr "從你的圖書館中點選書名。"

#: library/templates/tour.html:91
msgid "The book will automatically open to the first page."
msgstr "此書籍會自動開啟第1頁。"

#: library/templates/tour.html:94
msgid ""
"\n"
"      The left side of the screen shows the book's <em>Table of Contents</"
"em>.\n"
"      The current chapter you're reading will be in large gray type.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 銀幕左方顯示書籍<em>目錄</em>。目前正在閱讀的頁面會顯示灰色。\n"

#: library/templates/tour.html:100
msgid ""
"\n"
"      From the Table of Contents you can always click to <em>Download</em>\n"
"      your book in its original format, or click on <em>Book information</"
"em>\n"
"      to see details about the book's copyright status, publisher, and \n"
"      other editions available online.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 從目錄中你可以點選<em>下載</em>書籍的原始格式，或點選<em>書籍資訊</em>以查看"
"書籍版權、書商，或其他線上修訂板。\n"

#: library/templates/tour.html:109
msgid "The Book Information page"
msgstr "書籍資訊頁面"

#: library/templates/tour.html:112
msgid ""
"\n"
"      Publisher, language, copyright and other information supplied\n"
"      with the ebook can be read here.  \n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 出版商、語言、版權以及其他電子書訊息可在此取得\n"

#: library/templates/tour.html:118
msgid ""
"\n"
"      Bookworm will also automatically look up other editions of this\n"
"      work in Google Book Search.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 在Googole書籍搜尋中，Bookworm將會自動搜尋其他修訂板。\n"

#: library/templates/tour.html:123
msgid "Moving through a book    "
msgstr "閱覽書籍"

#: library/templates/tour.html:125
msgid ""
"\n"
"      Each page of your book will have <em>Next</em> and/or <em>Previous</"
"em>\n"
"      arrows to move between pages.  You can also always jump to \n"
"      another part or chapter by clicking on the <em>Table of Contents.</"
"em>\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 書的每一頁會有<em>下一頁</em> 以及/或是 <em>上一頁</em>頁面可來回移動。也可"
"以點選<em>目錄</em>跳到其他的部分或章節。\n"

#: library/templates/tour.html:134
#, python-format
msgid ""
"Using <a href=\"%(reading_mode_url)s\">Reading Mode</a> makes the Bookworm "
"experience even better. <a href=\"%(reading_mode_url)s\">Find out more</a>."
msgstr ""

#: library/templates/tour.html:138
msgid "Step 3: Searching your library    "
msgstr "步驟三：搜尋你的圖書館"

#: library/templates/tour.html:141
msgid ""
"\n"
"    If you've loaded books into your library, you'll see a search box at the "
"top left\n"
"    of most Bookworm pages.  Type a word or phrase in the box to find all "
"occurrences of \n"
"    it in your library.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 如果你已下載書籍至你的圖書館，在Bookworm大部分的頁面左上方你會看到一個搜尋方"
"塊。在方塊中輸入某些字或片語，可在你的圖書館中搜尋是否出現相關訊息。\n"

#: library/templates/tour.html:148
msgid ""
"\n"
"    Chapters in your books which contain this term will be displayed on the "
"next page.\n"
"    Your search word or words will be highlighted in bold.  Click on the "
"book title\n"
"    to go to the matching chapter.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 書籍章節中包含此項目將會顯示在下一頁。你搜尋的字或字體會用粗體強調。點選書名"
"以移到相符的章節。\n"

#: library/templates/tour.html:159
msgid ""
"Step 4: Take your book on the road  <!-- trans: e.g. on a mobile device -->  "
msgstr "步驟四：帶著你的書走 "

#: library/templates/tour.html:161
msgid "Bookworm on your mobile phone    "
msgstr "Bookworm在你的行動手機中"

#: library/templates/tour.html:163
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"\n"
"      If your phone has access to the web, then you can read your\n"
"      Bookworm books anywhere.  Just point your phone browser to\n"
"      <strong><a href=\"%(mobilehost)s\">%(mobilehost)s</a></strong>.\n"
"      This version of Bookworm has been specially adapted for\n"
"      small devices.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 你的手機如果可以上網，那你就可以隨時閱讀Bookworm書籍。只要將手連結至 "
"<strong><a href=\"http://%(mobilehost)s/\">m.bookworm.oreilly.om</a></"
"strong>。此Bookworm版本特別適用小型裝置。\n"

#: library/templates/tour.html:171
msgid "Stanza on the iPhone    "
msgstr "iPhone中的 Stanza"

#: library/templates/tour.html:173
msgid ""
"\n"
"      When viewed in Safari on the iPhone, Bookworm can export your books "
"directly to \n"
"      <a href=\"http://www.lexcycle.com/\">Stanza</a>.  From your library "
"list, click on the &#x21E7; \n"
"      arrow next to a title to add the book to your \n"
"      personal Stanza library. <a href=\"http://www.lexcycle.com/faq/"
"how_to_get_books_onto_stanza_iphone\">Step-by-step instructions on the "
"Stanza site</a>.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 在iPhone以Safari檢視 ，Bookworm可以直接輸出至 <a href=\"http://www.lexcycle."
"com/\">Stanza</a>。從你的圖書館清單中，點選&#x21E7；箭號書名旁加入此書至你個"
"人Stanza 圖書館。 <a href=\"http://www.lexcycle.com/faq/"
"how_to_get_books_onto_stanza_iphone\">Stanza 網址逐步說明</a>。\n"

#: library/templates/tour.html:180
msgid "Download to the Sony Reader or iLiad    "
msgstr "下載至新力閱讀器或是iLiad。"

#: library/templates/tour.html:182
msgid ""
"\n"
"      By clicking on the <em>Download this book</em> link in the\n"
"      Table of Contents, you can retrieve the original version of\n"
"      the ebook at any time.  Follow the instructions in your\n"
"      ereader instructions for adding the book to your device.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 在目錄中點選<em>下載此書</em>的連結，任何時候你可以回復電子書的原始版本。遵"
"循電子閱讀器使用說明以加入書籍至你的裝置中。\n"

#: library/templates/tour.html:189
msgid "The Amazon Kindle cannot read ePub books at this time.    "
msgstr "在此時Amazon Kindle 無法讀取ePub書籍。"

#: library/templates/tour.html:192
#, python-format
msgid ""
"Ready to <a href=\"%(signupurl)s\">sign up</a>?  <!-- trans: sign-up to use "
"Bookworm -->  "
msgstr "準備好 <a href=\"%(signupurl)s\">註冊</a>了嗎?"

#: library/templates/upload.html:24
msgid "Need help?"
msgstr ""

#: library/templates/upload.html:26
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"Try reading the <a href=\"%(helpurl)s\">Help</a> or <a href=\"%(abouturl)s"
"\">About</a> pages for more information, or use our forums on <a href=\"%"
"(custserv)s\">%(custservname)s</a>."
msgstr ""
"\n"
"有任何關於Bookworm的問題，請聯繫<a href=\"mailto:%(ADMIN_EMAIL)s\">%"
"(ADMIN_EMAIL)s</a> \n"

#: library/templates/upload.html:41
msgid ""
"To read an ebook on Bookworm, you must have first purchased or acquired it "
"from a publisher or online book source, and downloaded that book to your "
"computer. Use this form to add it to Bookworm."
msgstr ""

#: library/templates/upload.html:44
#, python-format
msgid ""
"The ebook must be in the ePub format and have a filename ending in <strong>."
"epub</strong>.If you don't know what that is, please see the <a href=\"%"
"(abouturl)s\">About</a> page for more information."
msgstr ""

#: library/templates/upload.html:48
msgid "You need to click on the ‘Browse’ button and select an ebook to add."
msgstr ""

#: library/templates/upload.html:55
msgid "Add an ePub from your computer by clicking on ‘Browse’:"
msgstr ""

#: library/templates/view.html:7
#, python-format
msgid " '%(chaptertitle)s' in "
msgstr ""

#: library/templates/view.html:7
#, python-format
msgid " by %(author)s "
msgstr ""

#: library/templates/view.html:47
msgid "Forward"
msgstr ""

#: library/templates/view.html:79 library/templates/view.html.py:225
#, fuzzy
msgid "by <!-- trans written by -->"
msgstr "點選"

#: library/templates/view.html:101
#, fuzzy
msgid "View in Stanza"
msgstr "用Stanza閱讀"

#: library/templates/view.html:110
msgid "To read this book online, select any of the sections to the left."
msgstr ""

#: library/templates/view.html:117 library/templates/includes/leftnav.html:28
#: library/templates/includes/leftnav.html:30
msgid "Book information"
msgstr "書籍資訊"

#: library/templates/view.html:123
#, fuzzy
msgid "Publisher"
msgstr "出版商"

#: library/templates/view.html:130 library/templates/auth/profile.html:102
msgid "Language"
msgstr "語言"

#: library/templates/view.html:136
#, fuzzy
msgid "Date added to library"
msgstr "加入個人圖書館的日期"

#: library/templates/view.html:141
msgid "Subjects"
msgstr ""

#: library/templates/view.html:148
msgid "Rights"
msgstr ""

#: library/templates/view.html:155
msgid "Description"
msgstr ""

#: library/templates/view.html:161
#, fuzzy
msgid "Date published"
msgstr "我是出版商"

#: library/templates/view.html:166
#, fuzzy
msgid "Identifier <!-- trans: unique ID for this book -->"
msgstr "下一頁"

#: library/templates/view.html:171
#, fuzzy
msgid "Download entire book"
msgstr "下載此書"

#: library/templates/view.html:172
msgid "ePub format"
msgstr ""

#: library/templates/view.html:181
msgid "Editions of this work found in Google Books Search"
msgstr ""

#: library/templates/view.html:183
msgid ""
"This title and author were found to have the following entries through the "
"use of the Google Books Search service. The information listed here may be "
"inaccurate or incomplete and is not provided by Bookworm."
msgstr ""

#: library/templates/view.html:193
msgid "Cover image not available from Google Books"
msgstr ""

#: library/templates/view.html:199
#, fuzzy
msgid "Published by"
msgstr "出版商"

#: library/templates/view.html:201
#, fuzzy
msgid "No publisher was listed"
msgstr "提供給出版商"

#: library/templates/view.html:227
#, python-format
msgid "on <a href=\"%(libraryurl)s\">Bookworm</a>"
msgstr ""

#: library/templates/auth/language.html:3
#, fuzzy
msgid "Change the default language for"
msgstr "變更語言設定"

#: library/templates/auth/language.html:9
msgid "Change your Bookworm language"
msgstr "變更你的Bookworm語言"

#: library/templates/auth/language.html:12
msgid ""
"\n"
"  Bookworm is available in multiple languages.  To change the language\n"
"  used when you log in, select from one of the translations listed here.\n"
msgstr ""
"\n"
" Bookwom有多種語言選擇。登入時可更改語言設定，只要從翻譯清單中選擇其一即"
"可。\n"

#: library/templates/auth/language.html:18
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"If you don't see your preferred language, <a href=\"mailto:%(ADMIN_EMAIL)s"
"\">let us know if you're willing to help translate</a>.  Bookworm can be "
"translated into <a href=\"http://code.djangoproject.com/browser/django/trunk/"
"django/conf/global_settings.py#L43\">any of the languages supported by the "
"Django framework</a>."
msgstr ""
"\n"
" 如果看不到喜愛的語言，<a href=\"mailto:%(ADMIN_EMAIL)s\">想要協助翻譯，請告"
"知我們</a>。Bookworm可以翻譯成 <a href=\"http://code.djangoproject.com/"
"browser/django/trunk/django/conf/global_settings.py#L43\">Django架構支援的任"
"何語言</a>。\n"

#: library/templates/auth/language.html:22
msgid ""
"Information on translating Bookworm is available on <a href=\"http://labs."
"oreilly.com/2009/03/how-to-contribute-translations-to-bookworm.html"
"\">O'Reilly Labs</a>"
msgstr ""

#: library/templates/auth/language.html:32
msgid "Change the language setting"
msgstr "變更語言設定"

#: library/templates/auth/profile.html:28
#: library/templates/auth/authopenid/changepw.html:12
#: library/templates/auth/authopenid/changepw.html:25
msgid "Change password"
msgstr "變更密碼"

#: library/templates/auth/profile.html:32
#: library/templates/auth/authopenid/changeemail.html:13
msgid "Change email address"
msgstr "變更電子郵件信箱"

#: library/templates/auth/profile.html:35
msgid "Change linked OpenID"
msgstr "變更連結OpenID"

#: library/templates/auth/profile.html:37
msgid "Delete this account"
msgstr "刪除帳號"

#: library/templates/auth/profile.html:41
msgid ""
"Some fields such as email and country have been imported via OpenID and "
"should be changed with your OpenID provider, rather than with Bookworm."
msgstr ""

#: library/templates/auth/profile.html:55
msgid "User profile and preferences for "
msgstr "使用者個人資料以及喜愛"

#: library/templates/auth/profile.html:62
msgid "User information"
msgstr "使用者資訊"

#: library/templates/auth/profile.html:67
#: library/templates/auth/authopenid/complete.html:47
#: library/templates/auth/authopenid/sendpw.html:27
#: library/templates/auth/authopenid/signin.html:72
#: library/templates/auth/authopenid/signup.html:67
msgid "Username"
msgstr "使用者名稱"

#: library/templates/auth/profile.html:82
#: library/templates/auth/profile.html:92
#, fuzzy
msgid "change"
msgstr "變更電子郵件信箱"

#: library/templates/auth/profile.html:86
msgid "Full name"
msgstr "全名"

#: library/templates/auth/profile.html:91
msgid "Email address"
msgstr "電子郵件信箱"

#: library/templates/auth/profile.html:96
msgid "Country"
msgstr "國家"

#: library/templates/auth/profile.html:103
msgid "change <!-- trans: change the user's language setting -->"
msgstr "變更語言設定"

#: library/templates/auth/profile.html:107
msgid "Open to last-read chapter when reading a book?"
msgstr "閱讀時，開啟上次閱讀結束的章節"

#: library/templates/auth/profile.html:111
msgid "Your API key"
msgstr ""

#: library/templates/auth/profile.html:111
#: library/templates/auth/authopenid/signin.html:86
#: library/templates/auth/authopenid/signup.html:92
msgid "What's this?"
msgstr "這是什麼？"

#: library/templates/auth/profile.html:123
msgid "Update profile"
msgstr "更新個人資料"

#: library/templates/auth/authopenid/changeemail.html:4
#, fuzzy
msgid "Change email address for"
msgstr "變更電子郵件信箱"

#: library/templates/auth/authopenid/changeemail.html:16
#: library/templates/auth/authopenid/changepw.html:15
#: library/templates/auth/authopenid/delete.html:26
#: library/templates/auth/authopenid/delete.html:31
msgid "Please correct the errors below"
msgstr "請修正下方出現的錯誤"

#: library/templates/auth/authopenid/changeemail.html:33
#: library/templates/auth/authopenid/complete.html:48
#: library/templates/auth/authopenid/signup.html:70
msgid "Email"
msgstr "電子郵件"

#: library/templates/auth/authopenid/changeemail.html:34
#: library/templates/auth/authopenid/complete.html:63
#: library/templates/auth/authopenid/delete.html:40
#: library/templates/auth/authopenid/signin.html:74
#: library/templates/auth/authopenid/signup.html:71
msgid "Password"
msgstr "密碼"

#: library/templates/auth/authopenid/changeemail.html:35
msgid "Change email"
msgstr "變更電子郵件信箱"

#: library/templates/auth/authopenid/changeopenid.html:11
#, fuzzy
msgid "Change OpenID URL linked with this account"
msgstr "此OpenID已聯結另一帳號。"

#: library/templates/auth/authopenid/changeopenid.html:13
msgid ""
"You may change the OpenID URL which is linked with the current logged-in "
"account.  Make sure you really mean to do this, as you will not be able to "
"log in with the old URL again."
msgstr ""

#: library/templates/auth/authopenid/changeopenid.html:17
#: library/templates/auth/authopenid/sendpw.html:14
#, fuzzy
msgid "Please correct the errors below:"
msgstr "請修正下方出現的錯誤"

#: library/templates/auth/authopenid/changeopenid.html:30
#, fuzzy
msgid "OpenID URL"
msgstr "OpenID位址："

#: library/templates/auth/authopenid/changeopenid.html:31
#, fuzzy
msgid "Change OpenID"
msgstr "變更連結OpenID"

#: library/templates/auth/authopenid/changepw.html:4
msgid "Change password for <!-- trans: for person -->"
msgstr "變更密碼"

#: library/templates/auth/authopenid/changepw.html:22
msgid "Old password"
msgstr "舊密碼"

#: library/templates/auth/authopenid/changepw.html:23
msgid "New password"
msgstr "新密碼"

#: library/templates/auth/authopenid/changepw.html:24
msgid "New password again"
msgstr "再輸入新密碼"

#: library/templates/auth/authopenid/complete.html:10
#, fuzzy
msgid ""
"If you're new to Bookworm, link your OpenID with a new account. If you're "
"already a Bookworm member, link it with your existing account."
msgstr ""
"\n"
"\t<p>如果你正在加入會員 <strong>網址名稱</strong>,請將你的OpenID聯結一新帳"
"號。 如果你已經是會員，請聯結至你現有的帳號。</p>\n"
"\t"

#: library/templates/auth/authopenid/complete.html:17
msgid "Link an OpenID with your existing Bookworm account"
msgstr "用現有Bookworm帳號連結一OpenID"

#: library/templates/auth/authopenid/complete.html:22
#: library/templates/auth/authopenid/complete.html:32
msgid "Please correct errors below:"
msgstr "請修正以下錯誤："

#: library/templates/auth/authopenid/complete.html:46
msgid "I'm new here"
msgstr ""

#: library/templates/auth/authopenid/complete.html:49
#, fuzzy
msgid "Create a new Bookworm account"
msgstr "建立一Bookworm帳號，然後登入"

#: library/templates/auth/authopenid/complete.html:61
#, fuzzy
msgid "I already have a Bookworm account"
msgstr "建立一Bookworm帳號，然後登入"

#: library/templates/auth/authopenid/complete.html:62
msgid "Screen name"
msgstr "顯示名稱"

#: library/templates/auth/authopenid/complete.html:64
#, fuzzy
msgid "Associate with my OpenID"
msgstr "聯結你的OpenID"

#: library/templates/auth/authopenid/delete.html:4
#, fuzzy
msgid "Delete profile of"
msgstr "刪除我的個人資料"

#: library/templates/auth/authopenid/delete.html:15
msgid "Delete account"
msgstr "刪除帳號"

#: library/templates/auth/authopenid/delete.html:18
msgid ""
"\n"
"      You can <strong>delete all personal information</strong> from this "
"application, including\n"
"      any profile information and all e-books.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 你可以從此程式<strong>刪除所有個人資訊</strong>，包含個人資料和所有電子"
"書。\n"

#: library/templates/auth/authopenid/delete.html:23
msgid "This action cannot be undone.      "
msgstr "此動作無法回復。"

#: library/templates/auth/authopenid/delete.html:44
msgid "I'm sure I want to delete all my personal information and books."
msgstr "我確定要刪除所有個人資料以及書籍。"

#: library/templates/auth/authopenid/delete.html:47
msgid "Delete my profile"
msgstr "刪除我的個人資料"

#: library/templates/auth/authopenid/sendpw.html:9
#, fuzzy
msgid "Reset your password"
msgstr "要求一新密碼"

#: library/templates/auth/authopenid/sendpw.html:11
#, fuzzy
msgid ""
"If you've forgotten your password, enter your username below and we'll email "
"you a new one.  The password won't be activated until you click on the link "
"you see in the email."
msgstr ""
"忘記密碼？你可以重設密碼。輸入使用者名稱，然後你會收到有新密碼的確認郵件。在"
"你點選郵件中的連結時，新密碼才會啟動。"

#: library/templates/auth/authopenid/sendpw.html:28
#, fuzzy
msgid "Reset password"
msgstr "新密碼"

#: library/templates/auth/authopenid/settings.html:22
msgid "Settings"
msgstr "設定"

#: library/templates/auth/authopenid/settings.html:23
#, fuzzy
msgid "This is where you can make changes to your account."
msgstr ""
"\n"
"<p>在此可變更你帳號的設定。</p>\n"
"\n"

#: library/templates/auth/authopenid/settings.html:33
msgid "Account"
msgstr "帳號"

#: library/templates/auth/authopenid/settings.html:35
msgid "password/"
msgstr "密碼"

#: library/templates/auth/authopenid/settings.html:35
msgid "change password"
msgstr "變更密碼"

#: library/templates/auth/authopenid/settings.html:36
msgid "Give your  account a new password."
msgstr "提供帳號一個新密碼"

#: library/templates/auth/authopenid/settings.html:37
msgid "email/"
msgstr "電子郵件"

#: library/templates/auth/authopenid/settings.html:37
msgid "change email"
msgstr "變更電子郵件信箱"

#: library/templates/auth/authopenid/settings.html:38
msgid "Add or update the email address associated with your account."
msgstr "增加或更新聯結帳號的電子郵件地址"

#: library/templates/auth/authopenid/settings.html:40
msgid "openid/"
msgstr "openid"

#: library/templates/auth/authopenid/settings.html:40
msgid "change openid url"
msgstr "變更openid位址"

#: library/templates/auth/authopenid/settings.html:41
msgid "Change openid associated to your account"
msgstr "變更聯結帳號的openid"

#: library/templates/auth/authopenid/settings.html:44
msgid "delete/"
msgstr "刪除"

#: library/templates/auth/authopenid/settings.html:44
msgid "delete account"
msgstr "刪除帳號"

#: library/templates/auth/authopenid/settings.html:45
msgid "Erase your username and all your data from website"
msgstr "從網站上刪除你的使用者名稱以及資料"

#: library/templates/auth/authopenid/signin.html:31
#, fuzzy
msgid "ePub ebook reader"
msgstr "線上ePub電子書閱讀"

#: library/templates/auth/authopenid/signin.html:33
#, fuzzy
msgid "Sign in to Bookworm"
msgstr "協助使用Bookworm"

#: library/templates/auth/authopenid/signin.html:40
#, fuzzy
msgid "New to Bookworm?"
msgstr "如何使用Bookworm?"

#: library/templates/auth/authopenid/signin.html:42
#: library/templates/includes/about.html:6
msgid "Take the tour"
msgstr "導覽"

#: library/templates/auth/authopenid/signin.html:62
msgid ""
"You may have created your account with an OpenID, in which case you won't "
"need your password but should enter your OpenID URL below."
msgstr ""

#: library/templates/auth/authopenid/signin.html:63
msgid "If you've never created an account, click ‘Sign up’ on the left."
msgstr ""

#: library/templates/auth/authopenid/signin.html:71
#, fuzzy
msgid "Sign in using a local Bookworm account"
msgstr "註冊"

#: library/templates/auth/authopenid/signin.html:76
#, fuzzy
msgid "Lost your password?"
msgstr "確認密碼"

#: library/templates/auth/authopenid/signin.html:83
#, fuzzy
msgid "Sign in using your OpenID"
msgstr "使用我的OpenID登入"

#: library/templates/auth/authopenid/signin.html:85
#, fuzzy
msgid "Sign in with OpenID"
msgstr "使用我的OpenID登入"

#: library/templates/auth/authopenid/signup.html:21
msgid "Two ways to join"
msgstr "二種方法加入"

#: library/templates/auth/authopenid/signup.html:23
msgid "Use OpenID"
msgstr "使用OpenID"

#: library/templates/auth/authopenid/signup.html:24
msgid "Just enter your OpenID and we'll link a Bookworm account to it."
msgstr "只要輸入你的OpenID，然後我們就可以透過Bookworm連結。"

#: library/templates/auth/authopenid/signup.html:25
msgid "What is OpenID"
msgstr "什麼是OpenID"

#: library/templates/auth/authopenid/signup.html:26
msgid "Don't have an OpenID?"
msgstr "尚未有OpenID?"

#: library/templates/auth/authopenid/signup.html:27
msgid ""
"Sign up with a username and password just for Bookworm. <!-- trans: instead "
"of using OpenID -->"
msgstr "使用名稱以及密碼登入Bookworm。"

#: library/templates/auth/authopenid/signup.html:37
msgid ""
"\n"
"  Before you can start reading with Bookworm, you need to sign up so we can\n"
"  store your books in your private library.\n"
msgstr ""
"\n"
" 在開始使用Bookworm閱讀時，你需要登入以便我們在你的個人圖書館中儲存你的書"
"籍。\n"

#: library/templates/auth/authopenid/signup.html:44
msgid "Please correct errors below"
msgstr "請修正下方出現的錯誤"

#: library/templates/auth/authopenid/signup.html:59
msgid "If you're not sure what to do, just fill out this form"
msgstr "如過不確定如何做，請填寫此表格"

#: library/templates/auth/authopenid/signup.html:65
msgid ""
"Sign up locally <!-- trans: on Bookworm itself rather than via OpenID -->"
msgstr "使用Bookworm註冊"

#: library/templates/auth/authopenid/signup.html:72
msgid "Confirm password"
msgstr "確認密碼"

#: library/templates/auth/authopenid/signup.html:85
msgid "If you have an OpenID, sign up here"
msgstr "如果你有OpenID，請由此登入"

#: library/templates/auth/authopenid/signup.html:88
msgid "Use my OpenID"
msgstr "使用我的OpenId"

#: library/templates/auth/authopenid/signup.html:90
msgid "Sign up with OpenID"
msgstr "使用我的OpenID登入"

#: library/templates/auth/authopenid/signup.html:91
msgid "If you have a Yahoo account, try typing <em>yahoo.com</em> here."
msgstr "如果你有雅虎Yahoo帳號，請在此輸入<em>yahoo.com</em>。"

#: library/templates/includes/about.html:2
msgid "Resources <!-- trans: for learning more about Bookworm -->"
msgstr "資源"

#: library/templates/includes/about.html:9
msgid "Test your ePubs"
msgstr "測試你的ePub"

#: library/templates/includes/about.html:11
msgid "About full-text search"
msgstr "關於全文搜尋"

#: library/templates/includes/about.html:12
msgid "Read the blog"
msgstr "閱覽部落格"

#: library/templates/includes/about_development.html:2
msgid "Bookworm development"
msgstr "Bookworm研發"

#: library/templates/includes/about_development.html:4
msgid ""
"Get announcements and suggest features on the <a href=\"http://blog."
"threepress.org/\">threepress blog</a>"
msgstr ""
"於此<a href=\"http://blog.threepress.org/\">threepress blog</a>取得發表以及建"
"議的功能"

#: library/templates/includes/chapter_next_previous.html:6
msgid "previous <!-- trans: previous chapter in the book -->"
msgstr "上一頁"

#: library/templates/includes/chapter_next_previous.html:8
msgid "Contents <!-- trans: table of contents -->"
msgstr "內容"

#: library/templates/includes/chapter_next_previous.html:11
msgid "next <!-- trans: next chapter in the book -->"
msgstr "下一頁"

#: library/templates/includes/document_list.html:28
msgid "owned by"
msgstr "屬於"

#: library/templates/includes/document_list.html:39
#, fuzzy
msgid "delete"
msgstr "刪除"

#: library/templates/includes/document_list.html:39
msgid "Are you sure?"
msgstr "你確定嗎?"

#: library/templates/includes/document_list_controls.html:3
msgid "Title"
msgstr "書名"

#: library/templates/includes/document_list_controls.html:6
msgid "Author"
msgstr "作者"

#: library/templates/includes/document_list_controls.html:11
msgid "Added"
msgstr "以增加"

#: library/templates/includes/document_list_controls.html:13
msgid "Date added"
msgstr "加入日期"

#: library/templates/includes/document_list_controls.html:21
msgid "Read in Stanza"
msgstr "用Stanza閱讀"

#: library/templates/includes/feedbooks.html:10
msgid "Find more public domain books at Feedbooks"
msgstr ""

#: library/templates/includes/leftnav.html:8
msgid "Read current page"
msgstr "閱讀目前書頁"

#: library/templates/includes/leftnav.html:24
msgid "Download this book"
msgstr "下載此書"

#: library/templates/includes/leftnav.html:36
msgid "First page"
msgstr "第一頁"

#: library/templates/includes/openid.html:6
msgid "What is OpenID?"
msgstr "什麼是OpenID?"

#: library/templates/includes/openid.html:9
msgid ""
"\n"
"        OpenID eliminates the need for multiple usernames across different "
"websites, \n"
"        simplifying your online experience.  It's a standard used by many "
"different\n"
"        websites, including Yahoo.\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" OpenID免除需多個使用者名稱以進到不同網址，而其簡化上網程序。很多網址都使用一"
"種標準模式，如Yahoo雅虎。\n"

#: library/templates/includes/openid.html:16
msgid ""
"\n"
"        You may already have an OpenID if you have an account with any of "
"these \n"
"        websites.  Click on the name to get more information about the "
"OpenID services\n"
"        they offer:\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 如果你有這其中之一網址的帳號，那你可能已經有一個OpenID了。點選名稱已取得提供"
"OpenID相關服務訊息:\n"

#: library/templates/includes/openid.html:24
#, fuzzy
msgid ""
"AOL or AIM users: Your OpenID is <em>openid.aol.com/your-screenname</em> "
msgstr "AOL或是AIM使用者:你的OpenID是<em>openid.aol.com/your-screenname</em>"

#: library/templates/includes/openid.html:26
msgid "Basecamp, Highrise  Backpack "
msgstr ""

#: library/templates/includes/openid.html:28
msgid ""
"<a href=\"http://www.livejournal.com/openid/\">Livejournal</a>:  Your OpenID "
"is <em>your-username.livejournal.com</em> "
msgstr ""

#: library/templates/includes/openid.html:31
msgid ""
"\n"
"        If you don't have an account with any of these services, or don't "
"want to use\n"
"        them to manage your online identity, try <a href=\"https://www."
"myopenid.com/\">MyOpenID</a>.\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 如果你沒有這些服務任一個帳號，或是你不想要使用他們提供的來管理你的線上身分，"
"那試試<a href=\"https://www.myopenid.com/\">MyOpenID</a>。\n"

#: library/templates/includes/openid.html:37
msgid ""
"\n"
"        The official page for OpenID is <a href=\"http://openid.net/"
"\">http://openid.net/</a>.\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" OpenID官方網頁是<a href=\"http://openid.net/\">http://openid.net/</a>。\n"

#: library/templates/includes/pagination.html:4
#: search/templates/results.html:37
msgid "previous"
msgstr "前一頁"

#: library/templates/includes/pagination.html:5
#, python-format
msgid " Page %(page_number)s of %(num_pages)s"
msgstr "頁數%(page_number)s of %(num_pages)s"

#: library/templates/includes/pagination.html:6
#: search/templates/results.html:39
msgid "next"
msgstr "下一頁"

#: library/templates/includes/reading-tools.html:2
msgid "Size"
msgstr "大小"

#: library/templates/includes/reading-tools.html:2
msgid "Increase font size"
msgstr "增加字型大小"

#: library/templates/includes/reading-tools.html:2
msgid "Decrease font size"
msgstr "縮小字型大小"

#: library/templates/includes/reading-tools.html:3
msgid "Font"
msgstr "字型"

#: library/templates/includes/reading-tools.html:3
msgid "Use a serif font"
msgstr "使用serif字型"

#: library/templates/includes/reading-tools.html:3
msgid "Use a sans-serif font"
msgstr "使用sans-serif字型"

#: library/templates/includes/reload.html:4
#, fuzzy
msgid "Reload this book"
msgstr "下載此書"

#: library/templates/includes/reload.html:8
#, fuzzy
msgid "Replace this book"
msgstr "下載此書"

#: library/templates/includes/toggle-reading-mode.html:3
msgid "Change reading modes"
msgstr "變更閱讀模式"

#: mobile/templates/base.html:20
msgid "mobile ebooks"
msgstr ""

#: mobile/templates/base.html:21
#, fuzzy
msgid "about"
msgstr "關於"

#: mobile/templates/base.html:24
#, fuzzy
msgid "my books"
msgstr "我的書籍"

#: search/templates/results.html:5
#, fuzzy
msgid "Search results"
msgstr "搜尋"

#: search/templates/results.html:12
#, fuzzy
msgid "About searching"
msgstr "關於全文搜尋"

#: search/templates/results.html:20
#, python-format
msgid " One result found for <em>‘%(term)s’</em> in your library. "
msgid_plural ""
" %(resultscount)s results found for <em>‘%(term)s’</em> in your library."
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: search/templates/results.html:22
msgid "Results are returned starting from the most relevant."
msgstr ""

#: search/templates/results.html:25
#, python-format
msgid " Showing results %(startindex)s — %(endindex)s"
msgstr ""

#: search/templates/results.html:46
msgid "No search results were found"
msgstr ""

#: search/templates/results.html:47
#, python-format
msgid "No results were found for <em>‘%(term)s’</em>."
msgstr ""

#: search/templates/results.html:48
#, python-format
msgid "Get <a href=\"%(search_help_url)s\">help with searching Bookworm</a>."
msgstr ""

#: search/templates/results.html:51
msgid ""
"If you just added an ePub that you're expecting to search, please wait a few "
"minutes.  The search engine checks periodically for new material and should "
"be updated shortly."
msgstr ""

#: search/templates/results.html:53
#, fuzzy
msgid "Search your ePubs on Bookworm"
msgstr "用Bookworm測試你的ePub。"

#: search/templates/results.html:54
#, python-format
msgid ""
"Enter one or more words on the left to search your library, or get <a href="
"\"%(search_help_url)s\">help with searching Bookworm</a>."
msgstr ""

#: search/templates/search_help.html:7 search/templates/search_help.html:9
msgid "Full-text search in Bookworm"
msgstr "在Bookworm中全文搜尋"

#: search/templates/search_help.html:16
msgid ""
"\n"
"  Bookworm's full-text search allows you to find words across\n"
"  all of your ePubs. You can search in multiple languages,\n"
"  and use advanced phrase searching and boolean operators similar to\n"
"  those supported by Google.\n"
"  "
msgstr ""
"\n"
" Bookworm全文搜尋可在你所有ePub中做搜尋。你可以做多種語言的搜尋，可以使用進階"
"片語搜尋，以及Google支援的boolean operators相似搜尋。"

#: search/templates/search_help.html:24
msgid "Bookworm uses MySQL full-text search"
msgstr "Bookworm使用MySQL全文搜尋"

#: search/templates/search_help.html:26
msgid ""
"\n"
"  MySQL search supports boolean operators and phrase searching. It will "
"index content\n"
"  in most languages, but doesn't support stemming.\n"
"  "
msgstr ""
"\n"
" MySQL搜尋支援boolean operators和片語搜尋。會以大部分的語言索引內容，但是不支"
"援steming。\n"
" "

#: search/templates/search_help.html:33
msgid ""
"\n"
"  Prior to January 2008, Bookworm used <a href=\"http://xapian.org/"
"\">Xapian</a>,\n"
"  a free, open-source search engine.  Xapian is an excellent product, but\n"
"  it requires a separate search index. This added enough maintenance "
"overhead\n"
"  to make the simpler MySQL approach more desirable.\n"
"  "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 在2008年1月以前， Bookworm使用<a href=\"http://xapian.org/\">Xapian</a>，是"
"一個免費開放搜尋引擎。Xapian是一個優良的產品，但是需要一個分別搜尋索引，其要"
"更多的維護，這使得簡化的MySQL更受歡迎。\n"

#: search/templates/search_help.html:41
msgid "Phrase searching"
msgstr "片語搜尋"

#: search/templates/search_help.html:43
msgid ""
"\n"
"  Like Google, if you want to restrict your search to only a particular\n"
"  phrase (e.g. books containing the phrase \"White House\" vs. those "
"including just \"white\" and\n"
"  \"house\" separately), then enclose them in quotation marks.\n"
"  "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 像Google，如果你想要限制特別的片語搜尋(例如：書籍含有\"White House\"詞彙，比"
"對分開只有\"white\"和\"house\")，那請用括號標註。\n"

#: search/templates/search_help.html:49
msgid "Case-sensitivity"
msgstr "字母大小寫"

#: search/templates/search_help.html:51
msgid ""
"\n"
"  All searches are case-insensitive.  This means that \"White\" will find "
"\"white\" or \"WHITE\".\n"
"  "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 所有搜尋是不分大小寫。意指輸入\"White\"會搜尋列出\"white\"或是\"WHITE\"。\n"

#: search/templates/search_help.html:55
msgid "Boolean operators"
msgstr "Boolean operators"

#: search/templates/search_help.html:57
msgid ""
"\n"
"  Like Google, the default boolean operator is AND, meaning that in a\n"
"  multi-word search, all of the words must appear to produce a result.\n"
"  Bookworm does this by automatically appending a '+' character to all your\n"
"  search terms.  \n"
"  You can change this behavior by appending plus or minus signs to terms in "
"your search,\n"
"  or including quotation marks, which overrides the default.\n"
"  "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 像Google，預設搜尋Boolean operators是使用AND，就是多字的搜尋，所有的字必須出"
"現搜尋結果。Bookworm會自動在你的搜尋附加'+'以做搜尋。你可以在搜尋中用加或減的"
"符號來變更此動作或是使用括號，來重寫預設。\n"

#: search/templates/search_help.html:66 search/templates/search_help.html:67
#: search/templates/search_help.html:68 search/templates/search_help.html:69
#: search/templates/search_help.html:70
msgid "white"
msgstr "white"

#: search/templates/search_help.html:66 search/templates/search_help.html:67
#: search/templates/search_help.html:68 search/templates/search_help.html:69
#: search/templates/search_help.html:70
msgid "house"
msgstr "house"

#: search/templates/search_help.html:66
msgid "Both terms are required (like Google)."
msgstr "兩個辭彙皆必須符合(像Google）"

#: search/templates/search_help.html:67
msgid "Same as above."
msgstr "同上"

#: search/templates/search_help.html:68
msgid "Find ePubs with either word"
msgstr "用任一字找尋ePub。"

#: search/templates/search_help.html:69
msgid "Find the exact phrase"
msgstr "搜尋完全正確片語"

#: search/templates/search_help.html:70
msgid ""
"This is a good way to find ePubs that <em>don't</em> contain the phrase "
"\"White House\" but do contain the word \"white\""
msgstr ""
"這是一個找尋epub的好方法，這<em>沒有</em>包含片語\"White House\"，但是包含"
"\"white\" "

#: search/templates/search_help.html:73
msgid "Ordering <!-- trans: e.g. alphabetical order -->"
msgstr "字母順序"

#: search/templates/search_help.html:75
msgid ""
"\n"
"  Results are returned in relevance order.  <em>Relevance</em>\n"
"  is how likely it is that a given result is what you were looking for.\n"
"  The algorithms used to determine relevance are complex and results\n"
"  aren't always as intuitive as those in a massive commercial search engine "
"like Google.\n"
"  "
msgstr ""
"\n"
"\n"
"　搜尋結果會以最相關參考順序排列。<em>相關參考</em>是最符合我們要搜尋的結果。"
"決定哪些為參考結果的參數是相當繁複的，而且搜尋結果不總是像Google一樣的大型商"
"業搜尋引擎那麼齊全。\n"

#: search/templates/search_help.html:83
msgid ""
"\n"
"  Simply put, ePubs with more occurrences of your search terms will appear\n"
"  higher in the results.\n"
"  "
msgstr ""
"\n"
"\n"
" 簡單說，ePub中常出現的搜尋字彙會列出在搜尋結果的較上方位置。\n"

#: search/templates/search_help.html:89
msgid "Indexing"
msgstr "索引"

#: search/templates/search_help.html:91
msgid ""
"\n"
"  Every few minutes, Bookworm checks to see if new ePubs have been added.\n"
"  If it finds new books, it indexes all of their words and adds them\n"
"  to your personal search library.   (It's not possible to search books \n"
"  that are only in other people's libraries.)\n"
"  "
msgstr ""
"\n"
"\n"
"　每幾分鐘，Bookworm會檢查是否有新的ePub加入。如果發現新書，會索引所有的字，"
"並加入你的個人搜尋圖書館。（但是，無法搜尋在他人圖書館中的書。）\n"

#: search/templates/search_help.html:99
msgid ""
"\n"
"  This means a book you've just added might not show\n"
"  up in the search immediately.  Be patient; it'll be there soon.\n"
"  "
msgstr ""
"\n"
"　也就是說，你剛剛新增的書籍可能無法立即顯示在你的搜尋中。稍等一會，很快就會"
"出現了。"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "    For problems and feature requests, visit  <a href=\"http://"
#~ "getsatisfaction.com/threepress/topics/"
#~ "post_ideas_and_questions_about_bookworm\">Get Satisfaction</a> \n"
#~ "    or email <a\n"
#~ "    href=\"mailto:%(ADMIN_EMAIL)s\">%(ADMIN_EMAIL)s</a>.\n"
#~ "    You can also subscribe to the <a\n"
#~ "    href=\"http://blog.threepress.org\">blog</a> to follow new "
#~ "announcements.\n"
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ " 任何問題與功能要求，請至<a href=\"http://getsatisfaction.com/threepress/"
#~ "topics/post_ideas_and_questions_about_bookworm\">Get Satisfaction</a>，或"
#~ "是電郵至<a \n"
#~ " href=\"mailto:%(ADMIN_EMAIL)s\">%(ADMIN_EMAIL)s</a>。 你也可以訂閱<a "
#~ "href=\"http://blog.threepress.org\">blog</a>來獲得最新的消息。\n"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "    Also try our forums on <a href=\"http://getsatisfaction.com/"
#~ "threepress/topics/post_ideas_and_questions_about_bookworm\">Get "
#~ "Satisfaction</a> \n"
#~ "    Feel free to also contact <a href=\"mailto:%(ADMIN_EMAIL)s\">%"
#~ "(ADMIN_EMAIL)s</a>\n"
#~ "    with specific questions.</p>\n"
#~ "    "
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "\n"
#~ " 也可參考我們的論壇<a href=\"http://getsatisfaction.com/threepress/topics/"
#~ "post_ideas_and_questions_about_bookworm\">Get Satisfaction</a>。有任何問"
#~ "題，歡迎隨時聯繫我們 <a href=\"mailto:%(ADMIN_EMAIL)s\">%(ADMIN_EMAIL)s</"
#~ "a></p> \n"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "If you get an error that you don't understand, please email <a href="
#~ "\"mailto:%(ADMIN_EMAIL)s\">%(ADMIN_EMAIL)s</a> with a description of the "
#~ "problem."
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "有任何關於Bookworm的問題，請聯繫<a href=\"mailto:%(ADMIN_EMAIL)s\">%"
#~ "(ADMIN_EMAIL)s</a> \n"

#~ msgid "What’s an &ldquo;ePub book&rdquo;?"
#~ msgstr "什麼’s 一 &ldquo;ePub 書籍&rdquo;?"

#~ msgid "To add a new book, log in using your computer."
#~ msgstr "請登入你的電腦以增加新書籍。"

#, fuzzy
#~ msgid "Thank you for registering with Bookworm."
#~ msgstr "用Bookworm測試你的ePub。"

#~ msgid "Account: change email"
#~ msgstr "帳號：變更電子郵件信箱"

#~ msgid ""
#~ "This is where you can change the email address associated with your "
#~ "account. Please keep this email address up to date so we can send you a "
#~ "password-reset email if you request one."
#~ msgstr ""
#~ "可在此變更有關你帳號的電子郵件信箱。請提供有效之電子郵件信箱，若你要求重設"
#~ "密碼，我們才可將重設密碼郵件寄至你的信箱。"

#~ msgid "New email"
#~ msgstr "新電子郵件信箱"

#~ msgid "Account: change openid url"
#~ msgstr "帳號：變更OpenID位址"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "This is where you can change your openid url used to connect to Bookworm. "
#~ "Make sure you remember it!"
#~ msgstr ""
#~ "可在此變更你習慣聯結friendsnippets的OpenID位址。請記得此OpenID位址。"

#~ msgid "OpenID url:"
#~ msgstr "OpenID位址："

#~ msgid "Change openid"
#~ msgstr "變更openid"

#~ msgid "Account: change password"
#~ msgstr "帳號：變更密碼"

#~ msgid ""
#~ "This is where you can change your password. Make sure you remember it!"
#~ msgstr "可在此變更你的密碼。請記得你的密碼。"

#~ msgid "Your OpenID is verified! "
#~ msgstr "你的OpenID已獲得驗證!"

#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "\t<p>Your OpenID can now be associated with a new or existing membership. "
#~ "You can change the association later in your preferences</p>\n"
#~ "\t"
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "\t<p>你的OpenID可聯結一新的或現有的會員身分。稍後你可以在我的最愛設定中變"
#~ "更你的聯結</p>\n"
#~ "\t"

#~ msgid "Associate your OpenID"
#~ msgstr "聯結你的OpenID"

#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "\t<p>If you're joining <strong>Sitename</strong>, associate your OpenID "
#~ "with a new account. If you're already a member, associate with your "
#~ "existing account.</p>\n"
#~ "\t"
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "\t<p>如果你正在加入會員 <strong>網址名稱</strong>,請將你的OpenID聯結一新帳"
#~ "號。 如果你已經是會員，請聯結至你現有的帳號。</p>\n"
#~ "\t"

#~ msgid "A new account"
#~ msgstr "新帳號"

#~ msgid "An exisiting account"
#~ msgstr "現有的帳號"

#~ msgid "Account: delete account"
#~ msgstr "帳號：刪除帳號"

#~ msgid ""
#~ "Note: After deleting your account, anyone will be able to register this "
#~ "username."
#~ msgstr "注意：此帳號一經刪除，任何人將可能註冊此使用者名稱。"

#~ msgid "Check confirm box, if you want delete your account."
#~ msgstr "確認刪除帳號，請點選確認框"

#~ msgid "Password:"
#~ msgstr "密碼"

#~ msgid "I am sure I want to delete my account."
#~ msgstr "我確定要刪除我的帳號。"

#~ msgid "Password/ OpenID URL"
#~ msgstr "密碼/ OpenID位址"

#~ msgid "(required for your security)"
#~ msgstr "(為了你的保密需要)"

#~ msgid "delete account forever"
#~ msgstr "永久刪除帳號"

#~ msgid "Account: Send a new password"
#~ msgstr "帳號：郵寄一新密碼"

#~ msgid ""
#~ "Lost your password ? Here you can ask to reset your password. Enter the "
#~ "username you use  and you will get a confirm mail with your new password. "
#~ "This new password will be activated only after you clicked on the link "
#~ "you will find in the email"
#~ msgstr ""
#~ "忘記密碼？你可以重設密碼。輸入使用者名稱，然後你會收到有新密碼的確認郵件。"
#~ "在你點選郵件中的連結時，新密碼才會啟動。"

#~ msgid "Send new password"
#~ msgstr "郵寄新密碼"

#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "    <p>This is where you can make changes to your account.</p>\n"
#~ "\n"
#~ "    "
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "\n"
#~ "<p>在此可變更你帳號的設定。</p>\n"
#~ "\n"

#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "    <h1>Join</h1>\n"
#~ "    <p>There are two ways to join: with an email + screen name, or with "
#~ "OpenID.<br />Enter information only for the type of sign up you want to "
#~ "do.</p>\n"
#~ "    "
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "\n"
#~ "<h1>加入會員</h1>\n"
#~ "<p>加入有兩種方法：使用電子郵件信箱及顯示名稱，或是使用OpenId。<br />只輸"
#~ "入欲註冊類型所需的資料。</p>\n"

#~ msgid "Regular Signup"
#~ msgstr "一般註冊"

#~ msgid "Choose a Screen Name:"
#~ msgstr "選擇一顯示名稱："

#~ msgid "Enter Your Email Address:"
#~ msgstr "輸入你的電子郵件信箱"

#~ msgid "Choose a Password:"
#~ msgstr "選擇一密碼"

#~ msgid "Confirm Your Password:"
#~ msgstr "確認密碼"

#~ msgid "JOIN FREE"
#~ msgstr "免費加入會員"

#~ msgid "OpenID Signup"
#~ msgstr "OpenID註冊"

#~ msgid "Sign in with OPENID"
#~ msgstr "使用OpenID登入"

#~ msgid "Download books to your "
#~ msgstr "下載書籍至你的"

#~ msgid "Sony Reader or iLiad "
#~ msgstr "新力閱讀器或iLiad"

#~ msgid "Your OpenID is"
#~ msgstr "你的OpenID是"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "<a href=\"%(toururl)s}#step3\"><img src=\"/static/images/screenshots/"
#~ "iphone.png\" alt=\"Bookworm on the iPhone\" class=\"bw-screenshot-page\" "
#~ "align=\"right\" style=\"margin-bottom:10px\" width=\"100\"/></a>\n"
#~ "    Absolutely!  A special version of the site optimized for mobile "
#~ "devices (especially \n"
#~ "    the iPhone) is available at <a href=\"http://%(mobilehost)s/\">http://"
#~ "%(mobilehost)s/</a>.\n"
#~ "    Bookworm has also been tested on the Blackberry, Opera Mobile, "
#~ "Skyfire and the Kindle's Whispernet service."
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ " <a href=\"%(toururl)s}#step3\"><img src=\"/static/images/screenshots/"
#~ "iphone.png\" alt=\"Bookworm on the iPhone\"class=\"bw-screenshot-page"
#~ "\"align=\"right\"style=\"margin-bottom:10px\"width=\"100\"/></a> 當然!有一"
#~ "特別版本的網址適用於行動電話裝置(特別是iPhone)可在<a href=\"http://%"
#~ "(mobilehost)s/\">http://%(mobilehost)s/</a> 取得。Bookworm也一直在藍莓機，"
#~ "Opera手機以及Kindle's Whispernet 服務網中做測試。\n"

#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "    Bookworm software is free and available for download under the\n"
#~ "    terms of the BSD license from the <a\n"
#~ "    href=\"http://threepress.org/tools/\">tools page</a>. It\n"
#~ "    is a product of <a\n"
#~ "    href=\"http://threepress.org/\">Threepress</a>, a venue for\n"
#~ "    experimenting with open source publishing software, and is written\n"
#~ "    by <a href=\"http://threepress.org/about/\">Liza Daly</a>\n"
#~ "    with contributions from <a href=\"http://kfahlgren.com/blog\">Keith\n"
#~ "    Fahlgren</a>.  Hosting is provided by <a href=\"http://oreilly.com/"
#~ "\">O'Reilly Media</a>.\n"
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ " Bookworm軟體免費，可從<a href=\"http://threepress.org/tools/\">工具頁面</"
#~ "a>BSD執照條款下進行下載。這是<a href=\"http://threepress.org/"
#~ "\">Threepress</a>的產品，是公開出版資源軟體實驗的地方，由<a href=\"http://"
#~ "threepress.org/about/\">Liza Daly</a>撰寫，並由<a href=\"http://kfahlgren."
#~ "com/blog\">Keith \n"
#~ " Fahlgren</a>貢獻。主機由<a href=\"http://oreilly.com/\">O'Reilly Media</"
#~ "a>提供。\n"

#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "          Use the mobile web version of Bookworm when online.\n"
#~ "          Point your phone at <a href=\"http://%(mobilehost)s\">m."
#~ "bookworm.oreilly.com</a>.\n"
#~ "          For offline reading, export directly from Bookworm to Stanza. "
#~ "<a href=\"http://www.lexcycle.com/faq/how_to_get_books_onto_stanza_iphone"
#~ "\">More hints on this</a>.\n"
#~ "          "
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "\n"
#~ " 在線上時，使用Bookworm手機網路版本。將手機連結至<a href=\"http://m."
#~ "bookworm.oreilly.com\">%(mobilehost)s</a>。離線時，直接從Bookworm輸出至"
#~ "Stanza。<a href=\"http://www.lexcycle.com/faq/"
#~ "how_to_get_books_onto_stanza_iphone\">更多提示在此</a>。\n"

#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "          Use the mobile web version of Bookworm when online.\n"
#~ "          Point your phone at <a href=\"http://%(mobilehost)s\">m."
#~ "bookworm.oreilly.com</a>.\n"
#~ "          "
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "\n"
#~ " 上線時，使用Bookwrom手機網路版本。將手機連結至<a href=\"http://m."
#~ "bookworm.oreilly.com\">%(mobilehost)s</a>。\n"

#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "          The Kindle cannot read ePub files yet, but you can use\n"
#~ "          Bookworm's mobile version over the Kindle's Whispernet by "
#~ "pointing its\n"
#~ "          web browser at <a href=\"http://%(mobilehost)s\">m.bookworm."
#~ "oreilly.com</a>.\n"
#~ "          "
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "\n"
#~ " Kindle尚不能讀ePub檔案，但是，你可以由連結網路瀏覽器至<a href=\"http://m."
#~ "bookworm.oreilly.com\">%(mobilehost)s</a> ,經由Kindle的Whispernet來使用"
#~ "Bookworm手機裝置。\n"

#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "      If your phone has access to the web, then you can read your\n"
#~ "      Bookworm books anywhere.  Just point your phone browser to\n"
#~ "      <strong><a href=\"http://%(mobilehost)s/\">%(mobilehost)s</a></"
#~ "strong>.\n"
#~ "      This version of Bookworm has been specially adapted for\n"
#~ "      small devices.\n"
#~ "    "
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "\n"
#~ " 你的手機如果可以上網，那你就可以隨時閱讀Bookworm書籍。只要將手連結至 "
#~ "<strong><a href=\"http://%(mobilehost)s/\">m.bookworm.oreilly.om</a></"
#~ "strong>。此Bookworm版本特別適用小型裝置。\n"

#~ msgid "signout/"
#~ msgstr "登出"

#~ msgid "complete/"
#~ msgstr "完成"

#~ msgid "register/"
#~ msgstr "註冊"

#~ msgid "signup/"
#~ msgstr "登入"

#~ msgid "sendpw/"
#~ msgstr "郵寄密碼"

#~ msgid "confirm/"
#~ msgstr "確認"

#~ msgid "Change the default languge for <!-- trans: person name -->"
#~ msgstr "變更預設個人名稱"

#~ msgid "Change email address for <!-- trans: for person -->"
#~ msgstr "變更電子郵件信箱"

#~ msgid "Delete profile of <!-- trans: person name -->"
#~ msgstr "刪除個人名稱"
